<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Kalkulationsgrundlage DRG</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Kalkulationsgrundlage DRG</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie für ein Haus eine Teilnahmeerklärung für den Bereich DRG (freiwillige Teilnahme bzw. Probekalkulation) an das InEK gesendet haben, können Sie für dieses Haus mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ neue Kalk.Grundlage DRG ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> die Kalkulationsgrundlagen DRG erfassen. Haben Sie für das Haus die Kalkulationsgrundlagen bereits in Arbeit oder an das InEK gesendet, können Sie für dieses Haus keine neuen Kalkulationsgrundlagen mehr anlegen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CalculationBasicsDrg01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Deckblatt Kalkulationsgrundlage DRG</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Der Dialog besteht aus mehreren Seiten. Aufgrund von Anzahl und Länge der Beschriftungen lassen sich diese Seiten nicht wie an anderer Stelle als Register-Reiter nebeneinander darstellen. Stattdessen können Sie im Reiter die Seiten mittels Auswahlbox direkt anwählen. Für eine sequenzielle Bearbeitung stehen Ihnen zusätzlich die Schaltflächen &#160;</text><text styleclass="Button" translate="true">[ &lt; vorherige Seite ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> und </text><text styleclass="Button" translate="true">[ nächste Seite &gt; ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> zur Verfügung, jeweils oberhalb wie unterhalb des Eingabebereichs, so dass Sie diese auch bei längeren Dialogen bequem erreichen können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Auf dem Deckblatt ist das Institutionskennzeichen (IK) vorbelegt oder kann aus einer Liste ausgewählt werden. Die Bedienung ist im Abschnitt Teilnahmeerklärung ausführlich beschrieben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei Bedarf können Sie über das Deckblatt zusätzliche Informationen an das InEK übermitteln.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Kalkulationsgrundlage ist entsprechend der Dialogbeschriftung auszufüllen. Da dies in weiten Teilen selbsterklärend gestaltet wurde, werden im Folgenden nur ausgewählte Dialogteile detailliert dargestellt. Die genannten Überschriften entsprechen dabei den erwähnten Seiten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Erklärung Kalkulationsgrundlage</text></para>
    <para styleclass="Heading3"><text styleclass="Heading3" translate="true">Anzeige von Vorjahres und Vergleichswerten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nicht immer lassen sich Vorjahreswerte sinnvoll in die aktuellen Datenfelder übernehmen. So sind beispielsweise jedes Jahr unterschiedliche Kostenvolumen, Fallzahlen etc. zu erwarten, die sich in der Regel aber in vergleichbarer Größenordnung wie im Vorjahr bewegen. In solchen Fällen werden die Vorjahreswerte zum Vergleich nahe bei den Eingabefeldern angezeigt. Zwecks Plausibilisierung Ihrer Eingaben wird nach Eingabe die jeweilige Abweichung berechnet. Diese Angabe erfolgt je nach Datenfeld als prozentuale oder absolute Angabe. Die Abweichung gibt die Veränderung von altem Wert zu neuem Wert an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CostCalculationDrg01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Mengen der Kalkulationsgrundlage</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Mengeninformation bei der Erklärung zur Kalkulationsgrundlage sind ein Beispiel für die Plausibilisierung Ihrer Eingaben anhand von Vorjahreswerten. In der Spalte mit der Überschrift des aktuellen Jahrs (in der Abb. &quot;2016&quot;) können Sie die aktuellen Werte erfassen, während die Spalten Vorjahr und Abweichung nicht editierbar sind. Hier werden zum Vergleich die Vorjahreswerte gezeigt sowie nach Eingabe eine aktuellen Wertes die Abweichung berechnet.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading3"><text styleclass="Heading3" translate="true">Dynamische Listen</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">An diversen Stellen sind gleichartige Daten in variabler Anzahl zu erfassen. An solchen Stellen erfolgt die Datenerfassung in Form einer dynamischen Liste, die bei Bedarf wachsen kann. Je nach Kontext wird die Listeneingabe erst in Abhängigkeit von anderen Daten sichtbar. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CalculationBasicsDrg03.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Besondere Einrichtungen als Beispiel für eine dynamische Liste</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie angeben, dass eine entsprechende Vereinbarung besteht, wird eine Liste zur Erfassung der Besonderen Einrichtungen eingeblendet. Mittels Mausklick </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Zeile zufügen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> können Sie jeweils eine weitere leere Zeile zufügen und für die Erfassung weiterer Daten nutzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading3"><text styleclass="Heading3" translate="true">Abgrenzungstatbestände</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Hier handelt es sich um Felder, die, sofern zutreffend, anzukreuzen sind. Die Markierung ist also gleichbedeutend mit &quot;Ja&quot;. Bei Einigen Tatbeständen werden zusätzlich Werte (Kosten) abgefragt. Die entsprechenden Eingabefelder werden ein- bzw. ausgeblendet, sobald sie das betreffende Feld markieren.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CalculationBasicsDrg05.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Abgrenzungstatbestände (Auszug)</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ob zu einem Abgrenzungstatbestand weitere Daten zu erfassen sind, erkennen Sie vorab anhand der unterschiedlichen Farbgebung. &#160;Sollten die Farben aus technischen oder anderen Gründen für Sie nicht unterscheidbar sein, so lassen sich die erforderlichen Eingaben nach Setzen der Markierung erkennen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Kostenstellengruppe 11 (Diagnostische Bereiche)</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading3"><text styleclass="Heading3" translate="true">Dynamische Liste mit Upload-Funktion</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dynamische Listen zeichnen sich dadurch aus, dass sie wachsen und potenziell große Datenmengen anfallen können. Soweit sich diese Daten aus anderen Systemen, z.B. einem Krankenhausinformationssystem, ausleiten lassen, kann die Erfassung dadurch beschleunigt werden, das diese Daten hochgeladen und damit im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> eingelesen werden. Eine manuelle Eingabe entfällt daher. Voraussetzung für eine solche Upload-Funktion sind vorliegende Daten im passenden Format. Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> ist in der Lage, Daten im CSV-Format einzulesen. CSV steht für &quot;character separated values&quot;. Als Trennzeichen der einzelnen Datenfelder wird ein Semikolon genutzt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CalculationBasicsDrg11-01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Upload-Funktion</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Upload ... ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> öffnet einen Dialog zur Auswahl der hochzuladenden Datei. Nach dem Upload erhalten Sie ein Protokoll, dass im positiven Fall lediglich angibt, wie viele Zeilen übernommen wurden. Im Falle von Fehlern werden diese aufgelistet. Zugleich erscheint eine weitere Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Upload-Protokoll ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> mit deren Hilfe Sie das Fehlerprotokoll ein- und ausblenden können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CalculationBasicsDrg11-02.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Geöffnetes Upload-Protokoll</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Download Musterdatei ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> startet den Download einer &quot;leeren&quot; CSV-Datei als Muster. Diese enthält eine Zeile mit den Feldnamen. Hier können Sie in weiteren Zeilen Ihre Daten anfügen. Sofern Sie die Daten aus einem anderen System ausleiten, sind nur die Datenzeilen erforderlich. Die Überschriftenzeile ist optional. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im dargestellten Beispiel hat die Musterdatei diesen Inhalt:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Code Example"><text styleclass="Code Example" translate="true">Kostenstellengruppe;Kostenstellennummer;Kostenstellenname;Kostenvolumen;VollkräfteÄD;Leistungsschlüssel;Beschreibung;SummeLeistungseinheiten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Regelfall entspricht die Datei in ihrem Aufbau einer Datenzeile, wie sie im Dialog angezeigt wird. Hier jedoch ist zusätzlich Feld Kostenstellengruppe erforderlich: Zulässige Werte sind hier 11, 12 und 13. Die Datenerfassung dieser drei Kostenstellen hat den identischen Aufbau und daher können Sie mit einer Datei die Daten dieser Kostenstellen gemeinsam laden. Angezeigt werden sie auf der jeweiligen Seite. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beim Kostenvolumen handelt es sich im Regelfall um hohe Beträge. Anders als auf Einzelfallebene spielen daher die Cent-Anteile praktisch keine Rolle. Es werden daher nur volle Euro-Beträge verarbeitet. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Senden ans InEK und weitere Bearbeitung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Solange Sie eine neu erstellte Kalkulationsgrundlage bearbeiten, wird diese im InEK durch den Datenannahmeprozess noch bearbeitet. Diesen Vorgang stoßen Sie durch </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Senden ans InEK ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> an. Dabei erfolgt der Hinweis, dass die Daten nun nicht mehr geändert werden können. Die Kalkulationsgrundlage wird damit auch nicht mehr im Bearbeitungsbereich, sondern unterhalb von &quot;</text><text styleclass="Normal" translate="true">Bereits an das InEK übermittelte Daten</text><text styleclass="Normal" translate="true">&quot; gelistet. Änderungen in diesem Datensatz sind nicht mehr möglich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Üblicherweise wird eine erste Version der Kalkulationsgrundlagen bereits unvollständig ans InEK gesendet. Nach und nach werden die Daten komplettiert und immer wieder an das InEK übermittelt. Zur Unterstützung eines solch iterativen Verfahrens finden Sie in der letzten gesendeten Kalkulationsgrundlage die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Datensatz ändern ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit wird die Kalkulationsgrundlage kopiert und in den Bearbeitungsmodus versetzt. Sie erscheint wieder im Bearbeitungsbereich. Zur Unterscheidung einer Erstlieferung lautet der Status jedoch nicht &quot;neu&quot;, sondern &quot;Korrektur&quot; und das Symbol unterscheidet sich farblich (roter statt weißer Stift auf Blatt Papier). Die bereits an das InEK gesendete Version bleibt erhalten, wird als &quot;zurückgezogen&quot; markiert und kann jederzeit als Historie eingesehen werden (ab 11.04.2017, davor wurden bei Änderung keine Kopien angelegt). &#160;</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
