<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Klinische Verteilmodelle (KVM)</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Klinische Verteilmodelle (KVM)</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dieser Dialog erlaubt Ihnen die Erfassung des klinischen Verteilmodelle.Dieser Dialog steht nur zur Verfügung, falls Sie in der Teilnahmeerklärung angegeben haben, klinische Verteilmodelle, die dem InEK zur Genehmigung vorzulegen sind, nutzen zu wollen. Von der grundsätzlichen Arbeitsweise gleicht dieses Formular anderen im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true">: Sie erfassen Daten, können diese zu jedem beliebigen Zeitpunkt speichern und Ihre Arbeit unterbrechen. Haben Sie sämtliche Daten erfasst, senden Sie diese ans InEK. Damit wird ein Prüfprozess im InEK angestoßen. Seitens des InEK werden entweder die Genehmigungen vermerkt, oder aber es erfolgen Rückfragen. Sie werden darüber automatisch informiert. Im Falle von Rückfragen erscheint der Dialog wieder in der Liste der zu bearbeitenden Daten. Es ist also möglich, dass der Status der KVM mehrfach zwischen &quot;In Bearbeitung&quot; und &quot;an das InEK gesendet&quot; wechselt. Nach positivem Abschluss der Prüfungen ändert sich der Status auf &quot;übernommen&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Bitte vervollständigen Sie Ihre Angaben zum Klinischen Verteilungsmodell (KVM) bis spätestens zum 10. März 2017.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="ClinicalDistributionModel01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Klinisches Verteilmodell</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das KVM wird - sofern Sie für genau ein Krankenhaus das KVM erfassen können - mit dem passenden Institutskennzeichen geöffnet. Sofern Sie für mehrere Häuser ein KVM erfassen können, steht Ihnen eine Auswahlbox zu Verfügung, aus der Sie das passende IK wählen. Dieses Vorgehen ist im Abschnitt Teilnahmeerklärung detailliert erläutert.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im oben gezeigten Dialog befindet sich eine leere Artikelzeile. Hier können Sie einen </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Artikel</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nebst </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Kostenstellengruppe</text><text styleclass="Normal" translate="true">, </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Kostenartengruppe</text><text styleclass="Normal" translate="true"> und </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Fallzahl</text><text styleclass="Normal" translate="true"> erfassen. Dabei stehen Ihnen für die Kostengruppen Auswahlboxen zur Verfügung. Die Spalten </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">OPS</text><text styleclass="Normal" translate="true">, </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">ICD</text><text styleclass="Normal" translate="true">, </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">DRG</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">sonstiger Schlüssel</text><text styleclass="Normal" translate="true"> dienen der Angabe des oder der Verteilschlüssel. Sofern Sie über einen solchen Schlüssel verteilen, kreuzen Sie bitte das entsprechende Feld an. Damit wird hinter diesem Ankreuzfeld ein Eingabefeld eingeblendet, in dem Sie optional zusätzliche Erläuterungen oder die genutzten Schlüssel angeben können. Durch diese zusätzlichen Spalten werden die übrigen Spalten in ihrer Größe angepasst - sie schrumpfen also. Sollte dies zu klein werden, kreuzen Sie </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">breite Ansicht</text><text styleclass="Normal" translate="true"> an. Hiermit werden die Spalten breiter, passen jedoch nicht mehr in den Dialog hinein. Stattdessen können Sie die Datenzeilen mittels Scrollbar (Schieberegler) horizontal verschieben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie ein KVM für PSY erfassen, wird die Spalte DRG durch </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">PEPP</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ersetzt und vor der Fallzahl die Anzahl der </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Pflegetage</text><text styleclass="Normal" translate="true"> abgefragt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Zeile zufügen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> erweitert die Liste jeweils um eine zusätzliche Zeile.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Speichern ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> speichert den aktuellen Stand der Erfassung zwecks Sicherung. Sie können dann die Arbeit unterbrechen und zu einem späteren Zeitpunkt fortsetzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ ans InEK senden ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> speichert die Daten, prüft auf Vollständigkeit und stellt die Daten zur weiteren Bearbeitung durch das InEK bereit.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Anlage 10 (DRG bzw. Psy) anzeigen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> erlaubt Ihnen den direkten Zugriff auf die entsprechende Anlage des Kalkulationshandbuchs.</text></para>
  </body>
</topic>
