<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Bereitstellung ergänzender Informationen zu den NUB-Verfahren der Jahre 2015 und 2016</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Bereitstellung ergänzender Informationen zu den NUB-Verfahren der Jahre 2015 und 2016</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In der Aufstellung der Informationen nach § 6 Abs. 2 KHEntgG für </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="weblink" href="http://g-drg.de/cms/content/download/5752/44304/version/3/file/Aufstellung-Information_NUB_2015_150130.pdf" target="_blank" styleclass="Normal" translate="true">2015</link><text styleclass="Normal" translate="true"> und </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="weblink" href="http://g-drg.de/cms/content/download/6093/46662/version/5/file/Aufstellung-Information_NUB_2016_160127.pdf" target="_blank" styleclass="Normal" translate="true">2016</link><text styleclass="Normal" translate="true">  sind die eingegangenen Anfragen unter einer zusammenfassenden Bezeichnung aufgeführt. Um die Suche nach bestimmten Methoden in den NUB-Verfahren der Vorjahre zu erleichtern, zeigt die folgende Liste darüber hinaus alle Bezeichnungen, wie sie </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">von den anfragenden</text><text styleclass="Normal" translate="true">&#32;</text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Krankenhäusern selbst</text><text styleclass="Normal" translate="true"> verwendet worden sind. Zusätzlich kann per Klick zu jeder Methode mindestens eine ausführliche Beschreibung des Verfahrens dargestellt werden. Dies ist typischerweise die von den meisten Krankenhäusern genutzte Beschreibung. Die Beschreibung kann Angaben zur Indikation der Anwendung der NUB enthalten, welche im Hinblick auf alle in den beiden Jahren gestellten Anfragen nicht abschließend ist. Die ausführliche Beschreibung sowie die ggf. aufgeführten Indikationen zur Anwendung der NUB wurden weder auf eine leitliniengerechte Anwendung noch auf ihre Zweckmäßigkeit hin geprüft. Die Angaben sind daher ausschließlich im Hinblick auf ihre ursprüngliche Intention der Prüfung einer sachgerechten Vergütung zu bewerten. Sie dienen somit der Orientierung, zu welchen NUB mit Einsatz eines Medizinproduktes bereits NUB-Anfragen beim InEK eingegangen sind.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mittels der bereitgestellten Suchfunktion kann in den ergänzenden Informationen nach einzelnen oder kombinierten Suchbegriffen recherchiert werden. Damit ist in deutlich komfortablerer und umfassenderer Weise möglich, Methoden zu finden, die in den vorangegangenen Jahren bereits im Rahmen des NUB-Verfahrens angefragt wurden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Es ist zu beachten, dass die bereitgestellten Inhalte weder vollständig noch abschließend inhaltlich geprüft sind. Eine anderweitige Nutzung als für die Recherche nach bereits zuvor angefragten Methoden ist somit weder sinnvoll noch vorgesehen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sowohl die genaue Schreibweise der Methodenbezeichnung wie auch die Formatierung der ausführlichen Beschreibung entsprechen weitestgehend den ursprünglichen NUB-Anfragen. Es wurden lediglich einzelne Inhalte wie Namen von Personen oder Krankenhäusern entfernt, eine umfassende redaktionelle Überarbeitung der Inhalte ist nicht erfolgt.</text></para>
    <para></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Bedienung</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Informationen lassen sich bequem auf zwei Wegen erreichen. Zum einen finden Sie im Bereich </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden</text><text styleclass="Normal" translate="true"> die Schaltfläche (Button) </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Zusätzliche Informationen zu NUB-Verfahren der Vorjahre ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Zum anderen bietet Ihnen das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> im linken Navigationsbereich einen gleichlautenden Menüeintrag.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beides führt Sie zur Informationsliste. Um diese nutzen zu können, ist jedoch erst Ihre Zustimmung zu den Nutzungsbedingungen erforderlich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformation00.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Nutzungsbedingungen ergänzende Informationen zu früheren NUB-Verfahren</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sollten Sie die Nutzungsbedingungen nicht akzeptieren, so können Sie an dieser Stelle einfach die Informationsseite verlassen, indem Sie eine andere Funktion über den Navigationsbereich (links) wählen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mit einem Klick auf die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Ich akzeptiere die Nutzungsbedingungen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> akzeptieren Sie angeführten Nutzungsbedingungen und erhalten Zugang zu den Informationen. Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> merkt sich Ihre Auswahl während einer Sitzung, so dass Sie dies nicht mehrfach bestätigen müssen. Nach erneuter Anmeldung sind die Nutzungsbedingungen erneut zu bestätigen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ungefiltert enthält die Informationsliste mehrere Tausend Einträge, so dass sie in handliche Abschnitte zu je 50 Einträgen eingeteilt ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformation01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Liste der NUB-Informationen, ungefiltert</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur gezielten Nutzung der Liste steht Ihnen eine Filter- bzw. Suchfunktionalität zur Verfügung. Damit können Sie den Umfang der Liste gezielt einschränken. Zum Filtern der Daten wird dabei in den Spalten </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Nr.</text><text styleclass="Normal" translate="true"> (Nummer wie vom InEK veröffentlicht), </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Veröffentlichter Name</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Name aus Anfrage</text><text styleclass="Normal" translate="true"> gesucht. Als Suchbegriff können Sie im Feld </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Filter</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ein Wortfragment eingeben. In den Namensspalten wird nach allen Einträgen gesucht, welche dieses irgendwo enthalten. So findet beispielsweise das Fragment &quot;implant&quot; Einträge wie &quot;Implantat&quot;, &quot;Implant System&quot;, &quot;Implantation&quot;, &quot;vollimplantierbar&quot;. Groß- / Kleinschreibung wird dabei nicht beachtet, so dass die Suche unabhängig davon arbeitet. In der Spalte Nr. kommt der Filter nur bei vollständiger Übereinstimmung zur Anwendung. Es macht wenig Sinn, nach allen Nummern mit der Ziffer &quot;3&quot; zu filtern. Vielmehr geht es in dieser Spalte um den gezielten Zugriff auf eine bestimmte Nummer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Filter können Sie auch mehrere Wortfragmente eingeben. Es werden alle Einträge ausgefiltert, die in mindestens einer der beiden Namensspalten alle Fragmente enthalten (Und-Bedingung). Dabei spielt die Reihenfolge im Filterfeld keine Rolle. So findet beispielsweise &quot;pumpe implant&quot; Einträge wie &quot;implantierbare .... Pumpe&quot; oder &quot;Pumpe ... implantierbar&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Eine weitere Filtermöglichkeit bietet das Ankreuzfeld </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">nur 1 Eintrag je Nr.</text><text styleclass="Normal" style="font-weight:normal;" translate="true">, welches die Liste auf einen Eintrag je veröffentlichter Nr. (und Jahr) reduziert. Dabei wird die Liste erst entsprechend der Suchkriterien gefiltert und dann aus dieser Menge jeweils 1 Eintrag je Nr. gelistet. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Soweit die (gefilterte) Liste mehr als 50 Einträge enthält, wird diese wie die ungefilterte Liste in mehrere Abschnitte aufgeteilt. Sowohl zu Beginn als auch am Ende des dargestellten Listenabschnitts stehen Schaltflächen zum Blättern durch die Liste zur Verfügung.</text></para>
    <para styleclass="Image Caption"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformationNavigation.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Navigationsleiste zum Blättern in der Liste</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In eckigen Klammern (hier: [Einträge 101 bis 150]) wird der aktuelle Listenabschnitt angegeben. Links und rechts davon befinden sich Schaltflächen um den jeweiligen Abschnitt davor bzw. danach anzuwählen. Dabei ist eine Navigation vor den Listenanfang bzw. hinter das Listenende nicht möglich. Die Schaltflächen zum Blättern werden nur angezeigt, solange Sie in die betreffende Richtung weiterblättern können. Schließlich zeigt Ihnen die Navigation noch die Gesamtzahl der Listeneinträge (gemäß Filter) an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Inhalte der Spalten </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Nr</text><text styleclass="Normal" translate="true">. und </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Veröffentlichter Name</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sind als Hyper-Link dargestellt: Klicken Sie auf einen solchen, so wir eine detaillierte Beschreibung der Neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethode eingeblendet.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformation02.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> NUB-Information mit eingeblendeter Beschreibung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das Beschreibungsfeld können Sie mittels &quot;Anfassers&quot; in seiner rechten unteren Ecke bei Bedarf in der Größe anpassen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ebenfalls als Link ausgeprägt sind die Spaltenüberschriften. Hier können Sie mittels Klick nach der entsprechenden Spalte sortieren, abwechselnd auf- bzw. absteigend.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">&#32;</text></para>
  </body>
</topic>
