<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Informationen zu NUB-Anfragen</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Informationen zu NUB-Anfragen</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Gemäß SGB V § 137h </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Bewertung neuer Untersuchungs- und Behandlungsmethoden mit Medizinprodukten hoher Risikoklasse</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sind bei erstmaliger Anfrage einer Neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethode, deren technische Anwendung maßgeblich auf dem Einsatz eines Medizinprodukts mit hoher Risikoklasse beruht, bestimmte Informationen an den Gemeinsamen Bundesausschuss zu übermitteln. Das InEK überprüft die Anfragen lediglich im Hinblick auf Vergütung durch Fallpauschalen und Zusatzentgelte. Erstmals mit dem Anfrageverfahren für 2017 werden zusätzliche informative Daten zu Medizinprodukt und Risikoklasse erhoben. Das InEK kann aufgrund von Datenlage und Aufgaben keine Aussagen in Bezug auf SGB V § 137h machen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur Ihrer Unterstützung bietet das InEK im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> eine Auflistung früherer Anfragen (für die Jahre 2015 und 2016), für die der Einsatz eines Medizinproduktes hoher Risikoklasse nicht sicher ausgeschlossen ist, mit den vom InEK für die Bewertung gemäß § 6 Abs. 2 KHEntgG veröffentlichten Namen. Diesen Namen gegenübergestellt sind die Namen aus Anfragen aus dem NUB-Verfahren der genannten Jahre, sowie ausführliche Beschreibungen. Für eine möglichst hohe Bandbreite wurden diese Namen und Beschreibungen lediglich marginal editiert bzw. formatiert. In weiten Teilen entsprechen Sie dem ursprünglichen Format. Daher kann es zu unterschiedlich langen Zeilen oder fast gleichlautenden Einträgen kommen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Neben Namen und Beschreibung ist eine Nummer unter der die neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethoden vom InEK veröffentlicht wurde aufgeführt. Bei Namensgleichheit in beiden Jahren wird hier lediglich die Nummer aus 2016 gelistet. Bitte beachten Sie, dass die Namen lediglich einen Hinweis auf die neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethoden geben. Auch bei Namensgleichheit können sich die Anfragen inhaltlich von Jahr zu Jahr unterscheiden. Insofern können die im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bereitgestellten Informationen lediglich einen Hinweis geben; ob es sich um eine erstmalige Anfrage im Sinne &#160;des § 137h SGB V handelt ist jeweils im Einzelfall zu prüfen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Bedienung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Bereich Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden bietet das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> die Schaltfläche (Button) </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Informationen zu NUB-Anfragen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Mittels Klick auf diese gelangen Sie zur Informationsliste. Aufgrund deren Umfang ist eine Gesamtdarstellung nicht sinnvoll möglich, so dass die Liste in Abschnitte zu je 50 Einträgen aufgeteilt ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformation01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Liste der NUB-Informationen, ungefiltert</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur gezielten Nutzung der Liste steht Ihnen eine Filter- bzw. Suchfunktionalität zur Verfügung. Damit können Sie den Umfang der Liste gezielt einschränken. Zum FIltern der Daten wird dabei in den Spalten </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Nr.</text><text styleclass="Normal" translate="true"> (Nummer wie vom InEK veröffentlicht), </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Veröffentlichter Name</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Name aus Anfrage</text><text styleclass="Normal" translate="true"> gesucht. Als Suchbegriff können Sie im Feld </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Filter</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ein Wortfragment eingeben. In den Namensspalten wird nach allen Einträgen gesucht, welche dieses irgendwo enthalten. So findet beispielsweise das Fragment &quot;implant&quot; Einträge wie &quot;Implantat&quot;, &quot;Implant System&quot;, &quot;Implantation&quot;, &quot;vollimplantierbar&quot;. Groß- / Kleinschreibung wird dabei nicht beachtet, so dass die Suche unabhängig davon arbeitet, wie Sie dies eingeben. In der Spalte Nr. kommt der Filter nur bei vollständiger Übereinstimmung zur Anwendung. Es macht wenig Sinn, nach allen Nummern mit der Ziffer &quot;3&quot; zu filtern. Vielmehr geht es in dieser Spalte um den gezielten Zugriff auf eine bestimmte Nummer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Filter können Sie auch mehrere Wortfragmente eingeben. Es werden alle Einträge ausgefiltert, die in mindestens einer der beiden Namensspalten alle Fragmente enthalten. Dabei spielt die Reihenfolge im Filterfeld keine Rolle. So findet beispielsweise &quot;pumpe implant&quot; Einträge wie &quot;implantierbare .... Pumpe&quot; oder &quot;Pumpe ... implantierbar&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Soweit die (gefilterte) Liste mehr als 50 Einträge enthält, wird diese in mehrere Abschnitte aufgeteilt. Sowohl zu Beginn als auch am Ende des dargestellten Listenabschnitts stehen Schaltflächen zum Blättern durch die Liste zur Verfügung.</text></para>
    <para styleclass="Image Caption"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformationNavigation.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Navigationsleiste zum Blättern in der Liste</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In eckigen Klammern (hier: [Einträge 101 bis 150]) wird der aktuelle Listenabschnitt angegeben. Links und rechts davon befinden sich Schaltflächen um den jeweiligen Abschnitt davor bzw. danach anzuwählen. Dabei ist eine Navigation vor den Listenanfang bzw. hinter das Listenende nicht möglich. Die Schaltflächen zum Blättern werden nur angezeigt, solange Sie in die betreffende Richtung weiterblättern können. Schließlich zeigt Ihnen die Navigation die &#160;Gesamtzahl der Listeneinträge (gemäß Filter) an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Inhalte der Spalten Nr. und Veröffentlichter Name sind als Hyper-Link dargestellt: Klicken Sie auf einen solchen, so wir eine detaillierte Beschreibung der Neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethode eingeblendet.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubInformation02.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> NUB-Information mit eingeblendeter Beschreibung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das Beschreibungsfeld können Sie mittels &quot;Anfassers&quot; in seiner rechten unteren Ecke bei Bedarf in der Größe anpassen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ebenfalls als Link ausgeprägt sind die Spaltenüberschriften. Hier können Sie mittels Klick nach der entsprechenden Spalte sortieren, abwechselnd auf- bzw. absteigend.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">&#32;</text></para>
  </body>
</topic>
