<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Login</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Login</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Login</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Startpunkt des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> ist der Login-Dialog. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die zu übermittelnden Daten dienen insbesondere der Weiterentwicklung des PEPP sowie des deutschen DRG-Systems. Damit das InEK nicht mit (unqualifizierten) Daten überflutet wird, ist der Zugang zur angebotenen Funktionalität beschränkt. Um die angebotenen Dienste nutzen zu können, ist die vorherige Registrierung mit einer gültigen E-Mail-Adresse erforderlich. Diese Registrierung ist einmalig erforderlich. Sobald Ihr Zugang aktiviert ist, können Sie sich jederzeit am </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> anmelden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Startpunkt des Datenportals ist die Anmeldeseite (Login)</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="Login.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Login-Dialog</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Login-Dialog geben Sie dazu Ihren Anmeldenamen, alternativ Ihre E-Mail-Adresse, mit der Sie sich registriert haben, an, gefolgt von Ihrem Kennwort. Klicken Sie anschließend auf </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Login ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Ihre Daten werden geprüft. Sind diese in Ordnung, werden Sie automatisch zur Übersicht geleitet. Eine Ausnahme stellt die erste Anmeldung nach Registrierung dar. In diesem Fall werden Sie zur Funktionsauswahl in den Stammdaten geleitet, damit Sie die gewünschte Funktionalität des Portals einstellen können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sowohl E-Mail/Anwendername als auch das Kennwort sind Pflichtfelder. Sollten Sie beim Klick auf </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Login ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> mindestens eines dieser Felder nicht gefüllt haben, so erhalten Sie beim jeweiligen Feld die Meldung &quot;Eingabe erforderlich&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Konnten Sie nach Eingabe beider Felder nicht angemeldet werden, erhalten Sie die Meldung &quot;Name bzw. Email und / oder Kennwort sind ungültig&quot;. Aus Sicherheitsgründen erhalten Sie keinen Hinweis, welches dieser Felder fehlerhaft ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Haben Sie als registrierter Anwender einmal Ihr Kennwort vergessen, folgen Sie bitte dem Link &quot;hier anfordern&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sollten Sie sich noch nicht registriert haben, so können Sie dies durch Klick auf </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Registrieren ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nachholen. Möchten Sie sich vorab über das Portal informieren, klicken Sie einfach auf den Link &quot;Anwenderhandbuch&quot;. Dieser zeigt Ihnen diese Anleitung im Browser.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
