<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Hinweise</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Betriebssystem</keyword>
    <keyword translate="true">Hinweise</keyword>
    <keyword translate="true">Schaltflächen</keyword>
    <keyword translate="true">Screenschots</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Hinweise</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">An diversen Stellen wird im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> Bezug auf ein Institutskennzeichen (IK) genommen. Dabei erfolgt eine Prüfung auf Zulässigkeit. Auch wenn das InEK von den zuständigen Stellen mit entsprechenden Informationen versorgt wird, kann es in seltenen Fällen vorkommen, dass ein IK dem InEK noch unbekannt ist. Sollte Ihr IK im Datenportal nicht akzeptiert werden, so informieren Sie bitte das InEK. Kontaktinformationen finden Sie im folgenden Abschnitt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dieses Handbuch enthält diverse Abbildungen des Programms (Screenshots). Das Aussehen der Dialoge ist abhängig vom Betriebssystem, Browser sowie den aktuellen Einstellungen. Insofern kann die Darstellung vom tatsächlichen Aussehen auf Ihrem System abweichen. Insbesondere bei älteren Browsern sehen einige Elemente deutlich kantiger aus. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Soweit das InEK neue Funktionen für das Datenportal erstellt und beschreibt, werden die erforderlichen Bildschirmabbildungen mit einem aktuellen Browser erstellt, während bestehende Abbildungen mit älteren Versionen erstellt wurden. Insofern zeigt auch dieses Handbuch Beispiele unterschiedlicher Browser.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Bildschirmabbildungen wurden teilweise vor Veröffentlichung einer neuen Version erstellt. Daher zeigen manche Abbildungen eine Internetadresse (URL) wie &quot;localhost&quot;. Darüber hinaus besteht das &#160;</text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> aus einer Vielzahl von Seiten mit unterschiedlichen URLs, die in der Adressleiste Ihres Browsers angezeigt werden. Unabhängig von der abgebildeten URL bzw. im Browser angegebenen URL rufen Sie das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bitte ausschließlich über die Adresse (URL) </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="weblink" href="&lt;%LINK_CAPTION%&gt;" target="_blank" styleclass="Normal" translate="true">https://daten.inek.org</link><text styleclass="Normal" translate="true"> auf. Die Kurzeingabe </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">daten.inek,org</text><text styleclass="Normal" translate="true"> wird in der Regel vom Browser vervollständigt und auf die Startseite geleitet. Bei Angabe einer anderen Adresse innerhalb des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> (z.B. </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">daten.inek.org/xxxx</text><text styleclass="Normal" translate="true">) werden Sie soweit möglich direkt zur Login-Seite geleitet oder Sie erhalten eine Fehlermeldung wie &quot;Unbekannt oder nicht erlaubt&quot;, von der aus Sie per Mausklick zum Login gelangen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Schaltflächen (Buttons) werden in diesem Handbuch in eckigen Klammern angegeben und optional in Buttonfarbe hervorgehoben. [ Ok ] bzw. &#160;</text><text styleclass="Button" translate="true">[ Ok ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> steht beispielsweise für die Schaltfläche mit der Beschriftung </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Ok</text><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Besondere Hinweise sind wie dieser Text in einem Rahmen mit getöntem Hintergrund (bei Farbdarstellung: Pastell-Grün) dargestellt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die jeweils aktuelle Version dieses Anwenderhandbuchs erhalten Sie zur Anzeige bzw. zum Download direkt im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Stand dieses Handbuchs: </text><var styleclass="Normal">&lt;%DATE%&gt;</var></para>
  </body>
</topic>
