<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="vohldo" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Beschreibung</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Beschreibung</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beschreiben Sie in diesem Dialog möglichst prägnant die Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethode.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubProposalDescription.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Beschreibung der NUB-Anfrage</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Hinweise zu ausgewählten Feldern</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Angefragte Untersuchungs- und Behandlungsmethode</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Geben Sie bitte eine prägnante Kurzbezeichnung mit einer Länge von maximal 200 Zeichen der angefragten Methode an. Wenn es sich um ein Medikament handelt, geben Sie bitte den Wirkstoffnamen an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Eine prägnante Kurzbeschreibung für die Behandlung von Patienten mit schwerer oraler Mukositis unter Chemo- und Strahlentherapie mit Palifermin wäre: Palifermin.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Eine prägnante Kurzbeschreibung für die Behandlung von Patienten mit Aortenklappenerkrankungen mittels einer perkutan eingebrachten Herzklappe, die innerhalb eines Stents sitzt, wäre: endovaskuläre Aortenklappenimplantation.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Alternative Bezeichnung(en) der Methode</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter welcher anderen Bezeichnung (oder ggf. welchem Namen, z.B. auch Handelsname) ist die Methode noch bekannt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Beschreibung der neuen Methode</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beschreiben Sie die neue Untersuchungs- und Behandlungsmethode konkret. Machen Sie dabei bitte insbesondere plausible Angaben zu Funktions-/Anwendungsweise, Technik, Materialien/Mengen, Wirkmechanismus, Wirkstoff, Dosierungen, Häufigkeit und Dauer der Anwendung etc. (soweit möglich und sinnvoll). Erstellen Sie Ihre Beschreibung der neuen Methode/Leistung bitte so, dass Ihre Erläuterungen vom Leser Ihrer Anfrage auch nachvollzogen werden können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei Palifermin handelt es sich um einen mit Hilfe rekombinanter DNA-Technologie in E. coli hergestellten humanen Keratinozyten-Wachstumsfaktor (Keratinocyte Growth Factor, KGF), der die Proliferation und Differenzierung von Keratinozyten und die Hochregulierung von zytoprotektiven Mechanismen stimuliert. Endogener KGF ist ein spezifischer Wachstumsfaktor für Epithelzellen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur Behandlung von Patienten mit Aortenklappenerkrankungen, in erster Linie der Aortenklappenverengung (Aortenstenose), dient das Verfahren der perkutanen (endovaskulären) Aortenklappenimplantation. Bei diesem Verfahren wird eine neue Aortenklappe eingesetzt, ohne die vorherige Klappe zu entfernen. Dies geschieht mit einer Herzklappe, die innerhalb eines Stents sitzt. Für die Implantation einer endovaskulären Aortenklappe sind zwei unterschiedliche Zugangswege möglich: zum einen antegrad über die Femoralvene (transseptale Punktion) und zum anderen retrograd über die Femoralarterie, wobei derzeit ausschließlich der artierielle Zugang verwendet wird. In einem so genannten Hybrid-OP (operative und interventionelle Eingriffsmöglichkeiten stehen hier zur Verfügung) wird die Prozedur unter Voll- oder Lokalanästhesie mit milder Sedierung und Angiographie sowie in der Regel unter transösophagealem Echomonitoring durchgeführt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Mit welchem OPS wird die Methode verschlüsselt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Geben Sie bitte an, mit welchem OPS-Kode/welchen OPS-Kodes die Methode im </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">laufenden</text><text styleclass="Normal" translate="true"> Jahr verschlüsselt wird. Benutzen Sie bitte für jeden Kode eine neue Zeile. Soweit Sie einen Kode nicht zur Hand haben, klicken Sie auf </text><text styleclass="Button" translate="true">[ zum Suchdialog ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> um interaktiv nach einem Kode zu suchen. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Falls kein Kode existiert, bleibt das Feld frei. Dies ist jedoch mittel Ankreuzfeld &quot;</text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Derzeit sind keine Prozedurencodes (OPS) verfügbar</text><text styleclass="Normal" translate="true">&quot; zu markieren. Ohne diese Bestätigung ist das OPS-Feld ein Pflichtfeld.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Anmerkungen zu den Prozeduren</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dieses Feld können Sie für zusätzliche Anmerkungen nutzen zu den Prozeduren nutzen. Insbesondere, wenn es noch keinen OPS-Kode für die Prozedur gibt, können Sie hier die Prozedur in Worten beschreiben. Nicht erforderlich ist es, die Bezeichnung der Prozeduren zu erfassen, die Sie im vorstehenden Feld kodiert haben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
