<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Teilnahme Kostenkalkulation</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Teilnahme Kostenkalkulation</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Für das deutsche DRG-System wie auch PEPP werden die Bewertungsrelationen anhand echter Kostendaten berechnet. Diese Daten entstammen einer Kalkulationsstichprobe, an der sich die Krankenhäuser freiwillig beteiligen können. Die Ergebnisse der Berechnungen sind abhängig von der Repräsentativität der zugrunde liegenden Daten. Während dies Repräsentativität für die meisten DRGs bereits durch die &#160;freiwillige Teilnahme gegeben war, wurden erstmals in 2016 für weniger gut repräsentierte Bereiche entsprechende Häuser in einen Losverfahren ausgewählt, um auch hier die Repräsentativität und damit die Qualität der Abrechnungssysteme weiter zu verbessern.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die freiwillige Teilnahme an der Kalkulationsstichprobe erfolgt in der Regel nach entsprechender Vorbereitung. Die im Losverfahren gewählten Häuser sind möglicherweise noch nicht so gut vorbereitet. Daher können diese im ersten Jahr zwischen einer vereinfachten Kalkulation wie einer Probekalkulation wählen. Insofern unterscheidet sich die Teilnahme dieser Häuser von der freiwilligen Teilnahme. Im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> wird dies durch angepasste Dialoge unterstützt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mittels </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> ist die Erfassung dieser Daten möglich:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="94" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Teilnahmeerklärung</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kostengrundlage DRG</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kostengrundlage PEPP</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zu Ihrer Unterstützung werden die Dialoge stellenweise bereits mit den im InEK aktuell vorliegenden Informationen (in der Regel die Vorjahresdaten) befüllt. Sich selten ändernde Datenfelder, wie beispielsweise Anzahl der Zentral-OPs werden mit den Altdaten befüllt, während bei Feldern wie Kostenvolumen die Vorjahresdaten zu Vergleich und Plausibilisierung eingespielt werden. Dies dient Ihrem Komfort. Bitte prüfen Sie dennoch in jedem Fall, ob sich vorbelegte Datenfelder geändert haben und aktualisieren Sie diese gegebenenfalls, bevor Sie die Daten an das InEK senden. Bei Bedarf ist eine Korrekturlieferung möglich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei vereinfachter Kalkulation werden anstelle der Kostengrundlagen Strukturinformationen abgefragt. Diese können nicht über das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> erfasst werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Nutzung der Funktionen des Bereichs Teilnahme Kostenkalkulation</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> stellen Sie sich selber den gewünschten Funktionsumfang ein. Um die Funktionen der Teilnahme Kostenkalkulation nutzen zu können, markieren Sie bitte im Dialog </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="StatementOfParticipance" styleclass="Normal" translate="true">Stammdatenpflege, Funktionen<title translate="true">MaintenanceFeatures</title></link><text styleclass="Normal" translate="true"> die entsprechend benannte Funktion. Damit wird ein Freischaltprozess gestartet. Nach positiver Prüfung durch das InEK erfolgt die Freischaltung dieser Funktion. Soweit entspricht dies der Nutzung anderer durch das InEK freizuschaltender Funktionen. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Um für die Kostenkalkulation neue Dokumente für ein Haus gemäß Ihren Stammdaten anlegen zu können, müssen Sie zusätzlich für das entsprechende Institutskennzeichen (IK) beim InEK als Ansprechpartner hinterlegt sein. Sollten Sie kein neues Dokument anlegen können, so sind Sie möglicherweise beim InEK nicht als Ansprechpartner hinterlegt. In einem solchen Fall setzen Sie sich bitte mit dem InEK in Verbindung. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zu jedem Dokumententyp (Teilnahmeerklärung, Kostengrundlage XY etc.) kann zu einem Zeitpunkt für ein IK nur ein aktives Dokument existieren. Sollte für das betreffende Haus bereits von Ihnen oder jemand anderem ein entsprechendes Dokument angelegt worden sein, so ist es ebenfalls eine Neuanlage nicht möglich. Die &quot;Neu&quot;-Schaltflächen im Bereich der Teilnahme Kostenkalkulation zeigen Ihnen an, ob Sie ein neues Dokument anlegen können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="CostCalculationButtons.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Schaltflächen Kostenkalkulation</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zum einen sind nicht nutzbare Schaltflächen grau dargestellt, zum anderen ändert sich der Mauszeiger in den auf Ihrem System üblichen &quot;Link-Anzeiger&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Haben Sie einmal ein neues Dokument angelegt, können Sie bestimmen, wer außer Ihnen das Dokument sehen und bearbeiten darf. </text></para>
  </body>
</topic>
