<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Psych-Personalnachweis</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Psych-Personalnachweis</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Um diesen Bereich</text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true"> Psych-Personalnachweis</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nutzen zu können müssen Sie die entsprechende Funktion in den Stammdaten markieren. Damit wird das InEK informiert und prüft Ihren Wunsch. Bei positiver Prüfung wird diese Funktion für Sie freigeschaltet. Über die Freischaltung (oder Ablehnung bei negativer Prüfung) erhalten Sie eine kurze Nachricht per Mail. Nach Freischaltung können Sie die Funktionen des Bereichs </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true"> Psych-Personalnachweis</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nutzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Hintergrund</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Rahmen der Vereinbarung nach § 9 Abs. 1 Nr. 8 BPflV zur Ausgestaltung des Nachweises nach § 18 Abs. 2 S. 2 und 3 BPflV (Psych-Personalnachweis-Vereinbarung) der Selbstverwaltungspartner auf Bundesebene wurden Inhalte und Verfahren zur Übermittlung von Daten und Nachweisen an das InEK festgelegt. Die Inhalte (Daten) ergeben sich aus den Anlagen 1 und 2 der Vereinbarung, das Verfahren wird in § 8 beschrieben. Insbesondere § 8 Abs. 6 beschreibt die Aufgaben des InEK und des Datenportals relativ konkret:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="margin-left:31px;"><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">(6) Das Krankenhaus hat die Daten nach Anlagen 1 und 2 auf elektronischem Wege und die unterzeichneten Bestätigungen in Form einer elektronischen Kopie an das InEK zu übermitteln. Das InEK stellt dem Krankenhaus in maschinenlesbarer Form und unveränderlich gekennzeichnet die übermittelten Daten zur Weiterleitung an die anderen Vertragsparteien nach § 11 BPflV zur Verfügung. Das Nähere zur technischen Umsetzung der Datenübermittlung legt das InEK im Einvernehmen mit den Vertragsparteien dieser Vereinbarung fest.</text><text styleclass="Normal" translate="true">&#32;</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Ablauf</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Durch den Anwender werden Daten zur vereinbarten (Anlage 1) respektive tatsächlichen (Anlage 2) Stellenbesetzung erfasst. Dies geschieht abhängig von der jeweiligen Einrichtung sowohl für den Bereich der Erwachsenen als auch der Kinder und Jugendlichen. Welche Bereiche zu erfassen sind, wird dabei in der &quot;Datenbasis&quot; festgelegt, wodurch die entsprechenden Erfassungsdialoge in Form von </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Registern</text><text styleclass="Normal" translate="true"> eingeblendet werden. Je nach Auswahl gibt es somit zwei oder vier Erfassungsdialoge, welche unabhängig voneinander ausgefüllt werden können. Sind die Daten eines Dialogs vollständig erfasst, so kann dieser </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">abgeschlossen</text><text styleclass="Normal" translate="true"> werden. Damit werden die Daten mit einer Signatur versehen und können im Dialog nicht mehr verändert werden. Diese Daten können nun als PDF-Dokument ausgeleitet und gedruckt sowie von den Vertragspartnern (Anlage 1) bzw. Wirtschaftsprüfern (Anlage 2) unterschrieben werden. Das unterschriebene und eingescannte Dokument kann anschließend als Anlage zu den Daten geladen werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sollte sich herausstellen, dass die erfassten und bereits abgeschlossenen Daten geändert werden müssen, so können diese in den Änderungsmodus zurückgesetzt werden. Damit verliert die Signatur ihre Gültigkeit. Werden die Daten zu einem späteren Zeitpunkt erneut abschlossen, erhalten sie eine neue Signatur. Dies geschieht unabhängig davon, ob Sie die Daten tatsächlich ändern oder gleich belassen. Die jeweils gültige Signatur wird im PDF-Dokument sichtbar, so dass die Übereinstimmung von PDF- oder Papierdokument mit den Daten im Dialog jederzeit anhand der Signatur verifizierbar ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Folgenden werden die Erfassungsdialoge detailliert beschrieben, wobei jeweils der Bereich </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Erwachsene</text><text styleclass="Normal" translate="true"> gezeigt wird. Die Eingabe für </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Kinder und Jugendliche</text><text styleclass="Normal" translate="true"> erfolgt im Prinzip gleichlautend. Die Eingaben in beiden Bereich unterscheiden sich lediglich darin, als dass bei den Erwachsenen in der Zeile </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Logopäden</text><text styleclass="Normal" translate="true"> keine Einträge möglich sind.</text></para>
  </body>
</topic>
