<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Tatsächliche Stellenbesetzung</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Tatsächliche Stellenbesetzung</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In diesem Dialog werden - getrennt für die Bereiche </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Erwachsene</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Kinder und Jugendliche</text><text styleclass="Normal" translate="true"> - die Daten gemäß § 4 der Psych-Personalnachweis-Vereinbarung erfasst. Alternativ können Sie die Daten auch aus einer CSV-Datei einlesen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="PsychStaff21.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Erfassungsdialog für die tatsächliche Stellenbesetzung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Tragen Sie hier die Stellenbesetzung und Kosten entsprechend der Tabellenbeschriftung ein. Entsprechend der Psych-Personalnachweis-Vereinbarung ist bei Kinder- und Jugendpsychiatrie das Pflegepersonal einschließlich Erziehungsdienst anzugeben. Eine Anrechnung von Fachkräften aus Nicht-Psych-PV Berufsgruppen ist bei Ärzten nicht möglich (Eingabe gesperrt).</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie die Daten offline vorliegen haben, können Sie die Werte für die Tabelle auch als sogenannte CSV-Datei vorbereiten und dann diese </text><text styleclass="ButtonPsy" translate="true">[ Datei hochladen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Jede Zeile dieser Datei enthält die Daten einer Tabellenzeile. Optional kann eine Überschriftszeile (&quot;Bereich;Nummer;StellenVollstaendig;AnrechPsy;AnrechNonPsy;AnrechSonstig&quot;) enthalten sein. Das erste Feld gibt den Bereich (&quot;ERW&quot; oder &quot;KJP&quot;) an. danach folgt die laufende Nummer der Berufsgruppe (1 bis 7, entsprechend der o.a. Tabelle) und vier weitere Felder für Stellenbesetzung und Anrechnung</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Darüber hinaus sind die </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">tatsächlichen Berechnungstage</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">tatsächlichen Kosten</text><text styleclass="Normal" translate="true"> zu erfassen. Die Zählweise für die Berechnungstage wird in der Datenbasis festgelegt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Abhängig von Ihrer Eingabe, nämlich immer dann, wenn Sie eine Anrechnung eintragen, ist diese zu erläutern. Dazu wird automatisch eine weitere Tabelle eingeblendet, mit einer Zeile je Eingabefeld, in dem Sie eine Anrechnung vermerkt haben. In den Erläuterungen sind die betroffenen Regelaufgaben nach Psych-PV aufzuführen. Bei Anrechnung von Fachkräften ohne direktes Beschäftigungsverhältnis mit dem Krankenhaus nach § 4 Absatz 6 sind die in VK umgerechneten Sachkosten auszuweisen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="PsychStaff22.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Zusätzliche Tabelle zur Erläuterung der Anrechnung von Fachkräften (mit Erläuterungen zum Dialog)</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Soweit Sie zusätzliche Zeilen zur Erfassung Ihrer Daten benötigen, können Sie mittels </text><text styleclass="ButtonPsy" translate="true">[ Zeilen zufügen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> für fehlende Angaben weitere Zeilen zufügen. Dabei prüft das System, ob weniger Stellen erläutert wurden, als in der betreffenden &quot;davon&quot;-Spalte angegeben und fügt entsprechend eine oder mehrere neue Zeilen hinzu. Sollten bereits alle Stellen erläutert sein, wird keine Zeile zugefügt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mittels </text><text styleclass="ButtonPsy" translate="true">[ Erläuterung hochladen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> können Sie in Dateiform vorbereitete Erläuterungen in den Dialog übernehmen. Bitte beachten Sie, dass beim Hochladen diese Daten nur formal (z.B. Zahl in Zahlenfeld?) geprüft werden. Eine inhaltliche Prüfung (passt die Erläuterung zur angegebenen Stellenbesetzung?) erfolgt nicht. Die CSV Tabelle für das Hochladen der Erläuterung benötigt je Zeile sechs Felder, optional eine Zeile mit der Überschrift &quot;Bereich;Nummer;Absatz;Berufsgruppe;VK;Erlaeuterung&quot;. </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Nummer</text><text styleclass="Normal" translate="true"> stellt dabei die lfd. Nummer der Berufsgruppe dar, während </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Absatz</text><text styleclass="Normal" translate="true"> die Kennung des entsprechenden Absatzes von § 4 der Vereinbarung referenziert, also den Typ der Anrechnung darstellt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die weitere Bedienung, insbesondere die Funktion der Schaltflächen entspricht der des Dialogs zur vereinbarten Stellenbesetzung, so dass dieses hier nicht nochmals erläutert wird.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
