<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Teilnahme Kostenkalkulation</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Teilnahme Kostenkalkulation</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Für das deutsche DRG-System wie auch PEPP werden die Bewertungsrelationen anhand echter Kostendaten berechnet. Diese Daten entstammen einer Kalkulationsstichprobe, an der sich die Krankenhäuser freiwillig beteiligen können. Die Ergebnisse der Berechnungen sind abhängig von der Repräsentativität der zugrunde liegenden Daten. Während dies Repräsentativität für die meisten DRGs bereits durch die &#160;freiwillige Teilnahme gegeben war, wurden erstmals in 2016 für weniger gut repräsentierte Bereiche entsprechende Häuser in einen Losverfahren ausgewählt, um auch hier die Repräsentativität und damit die Qualität der Abrechnungssysteme weiter zu verbessern.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die freiwillige Teilnahme an der Kalkulationsstichprobe erfolgt in der Regel nach entsprechender Vorbereitung. Die im Losverfahren gewählten Häuser sind möglicherweise noch nicht so gut vorbereitet. Daher können diese im ersten Jahr zwischen einer </text><text styleclass="Normal" translate="true">vereinfachten Kalkulation</text><text styleclass="Normal" translate="true"> wie einer </text><text styleclass="Normal" translate="true">Probekalkulation</text><text styleclass="Normal" translate="true"> wählen. Insofern unterscheidet sich die Teilnahme dieser Häuser von der freiwilligen Teilnahme. Im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> wird dies durch angepasste Dialoge unterstützt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mittels </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> ist die Erfassung dieser Daten möglich:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="9" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Teilnahmeerklärung</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kostengrundlage DRG</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kostengrundlage PEPP</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zu Ihrer Unterstützung werden die Dialoge stellenweise bereits mit den im InEK aktuell vorliegenden Informationen (in der Regel die Vorjahresdaten) befüllt. Sich selten ändernde Datenfelder, wie beispielsweise Anzahl der Zentral-OPs werden mit den Altdaten befüllt, während bei Feldern wie Kostenvolumen die Vorjahresdaten zu Vergleich und Plausibilisierung eingespielt werden. Dies dient Ihrem Komfort. Bitte prüfen Sie dennoch in jedem Fall, ob sich vorbelegte Datenfelder geändert haben und aktualisieren Sie diese gegebenenfalls, bevor Sie die Daten an das InEK senden. Bei Bedarf ist eine Korrekturlieferung möglich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei vereinfachter Kalkulation werden anstelle der Kostengrundlagen Strukturinformationen abgefragt. Diese können nicht über das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> erfasst werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
