<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Dokumente an das InEK senden</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Dokumente senden</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Dokumente an das InEK senden</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern es erforderlich wird, einzelne Dokumente an das InEK zu senden, können Sie hierfür die Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Dokumente senden</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nutzen. Diese befindet sich im Bereich Dokumente und wird über die entsprechende Registerkarte angewählt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="DocumentsUploadForInek.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Dokumente ans InEK senden</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Ansprechpartner</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sind alle Mitarbeiter des InEK aufgeführt. Hier können Sie nun den oder die Mitarbeiter auswählen, an die Sie Dokumente übermitteln wollen. Sofern Sie an der Kostenkalkulation teilnehmen, so sind InEK bestimmte Personen als primäre Ansprechpartner für Ihr Haus vermerkt. In einem solchen Fall werden diese Ansprechpartner in der Liste nach vorn sortiert. Dies dient lediglich der einfachen Orientierung.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Wählen Sie einen </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold; font-style:normal;" translate="true">Bereich</text><text styleclass="Normal" translate="true">, dem das oder die Dokumente zugeordnet sind. Der Bereich dient der einfacheren Bearbeitung im InEK. Wenn Sie nicht sicher sind, welcher der angebotenen Bereich der passende ist, wählen sie </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Sonstiges</text><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Datei hochladen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> öffnet einen Dialog zur Auswahl der Datei. Wenn diese hochgeladen wurden, erscheinen sie in der Liste </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">bisher hochgeladene Dateien</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Sollten Sie eine Datei versehentlich hochgeladen haben, können Sie diese durch Anklicken des Mülleimers wieder löschen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sind alle gewünschten Dokumente hochgeladen, klicken Sie auf </text><text styleclass="Button" translate="true">[ an InEK senden ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit werden die Daten gespeichert und Ihr(e) Ansprechpartner benachrichtigt. Die Liste der hochgeladenen Dateien wird geleert und Sie können bei Bedarf weitere Dateien an andere Ansprechpartner senden oder die Funktion verlassen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Datensicherheit und Abgrenzung zu anderen Formen der Dokumentenlieferung</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bereits vor Inbetriebnahme der Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Dokumente, Senden ans InEK</text><text styleclass="Normal" translate="true">, gab es im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> Möglichkeiten zum Hochladen von Dokumenten, nämlich in diversen Formularen wie beispielsweise Vorschlagsverfahren. Diese betten die hochgeladenen Dokumente jeweils im Kontext des betreffenden Formulars ein. Dokumente, die zu einem Formular gehören, sind nach wie vor über das betreffende Formular zu liefern.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dokumente, die als strukturierter &#160;Zusatz zur Datenlieferung nach § 21 KHEntgG geliefert werden, sind immer mit einer Datenlieferung zu senden. Hierzu gehören beispielsweise automatisierte Protokolle im Excel-Format (beispielsweise Fehlerprotokoll, Plausiprotokoll).</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Dokumente an das InEK senden</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ist ausschließlich für solche Dokumente gedacht, die nicht mit einer der zuvor genannten Funktionen geliefert werden. Insbesondere gehören hierzu Antworten auf individuell erstellte Protokolle (Beispiel: Konfiprotokoll), die nicht automatisiert verarbeitet werden können. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Aus Sicherheitsgründen ist diese Form der Dokumentenlieferung auf bestimmte Dateitypen beschränkt, namentlich mit den Suffixen &apos;png&apos;, &apos;jpg&apos;, &apos;pdf&apos;, &apos;txt&apos;, &apos;odt&apos;, &apos;doc&apos;, &apos;docx&apos;, &apos;odc&apos;, &apos;xls&apos;, &apos;xlsx&apos;, &apos;csv&apos;, &apos;gpg&apos; und &apos;inek&apos;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Dokumente werden über einen verschlüsselten Transportweg an das InEK übermittelt. Die Dokumente selbst brauchen Sie daher im Regelfall nicht zu verschlüsseln. Sie werden im InEK in einem Netzwerk abgelegt, dass im Rahmen der Möglichkeiten gemäß Stand der Technik gegen unbefugten Zugriff gesichert ist. Sollten die Dokumente in Ausnahmefällen sensible Patientendaten enthalten, so sind die Dokumente von Ihnen gesondert zu verschlüsseln, wahlweise mit dem InEK DatenDienst oder mit dem öffentlichen Schlüssel des InEK und einem Programm Ihrer Wahl. Sofern Sie den InEK DatenDienst nutzen, wählen Sie über das Menü &quot;Verschlüsseln&quot;, so dass die Daten nicht vom DatenDienst gesendet werden (Senden mit dem DatenDienst behandelt die Dokumente als Datenlieferung, was in der Regel zur Abweisung führt). Verschlüsselte Dokumente werden ähnlich wie Datenlieferungen nach § 21 KHEntgG behandelt und vor dem Entschlüsseln in ein getrenntes Netz übertragen, so dass die Bearbeitung etwas länger dauern kann.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
