<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Übersicht</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Übersicht</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Übersicht</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Übersicht ist die &quot;Schaltzentrale&quot; Ihres Portals. Hier werden die von Ihnen gewählten Funktionen angezeigt, jeweils mit den noch offenen Aufgaben sowie der Möglichkeit, eine derartige Aufgabe neu anzulegen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="Overview.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Übersicht (hier </text><var styleclass="Image Caption">&lt;%TITLE_DRG%&gt;)</var></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Übersicht zeigt alle von Ihnen gewählten Funktionen in der von Ihnen festgelegten Reihenfolge mit den jeweils noch offenen Lieferungen sowie einer Schaltfläche zur jeweiligen Neuanlage. Klicken Sie auf die Überschrift der einzelnen Funktionen oder wahlweise auf den gleichnamigen Link in der Navigation auf der linken Seite, erhalten Sie einen Überblick der jeweils gewählten Funktion inklusive der Historie. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Neben den hier abgebildeten Funktionen stehen Ihnen weitere zur Verfügung. Im Sinne eines besseren Überblicks, wählen Sie in der Stammdatenpflege nur die Funktionen aus, welche Sie tatsächlich benötigen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Jeder Abschnitt beginnt mit dem entsprechenden Namen. Sofern vorhanden, befindet sich darunter eine Liste der Datenlieferungen (Formulare bzw. DropBoxen), die sich aktuell noch in Ihrer Bearbeitung befinden. Diese Daten haben Sie also noch nicht dem InEK zur weiteren Bearbeitung bereitgestellt. In der Abbildung ist dies im Bereich des DropBox-Verfahrens der Fall. Diese Liste ist als Hyper-Links ausgeprägt. Folgen Sie einem solchen Link, um die Lieferdaten zu bearbeiten. Die Daten können Sie jederzeit speichern und dann Ihre Arbeit unterbrechen. Wenn Sie alle Daten erfasst bzw. hochgeladen haben, dann stellen Sie diese Daten dem InEK zur weiteren Bearbeitung zur Verfügung. Die entsprechende Lieferung wird dann aus der Liste der offenen entfernt und der Liste der bereitgestellten Daten angefügt. Diese kann im Laufe der Zeit umfangreich werden. Aus diesem Grund werden bereitgestellte Lieferungen in der Übersicht nicht angezeigt. Stattdessen finden Sie in der Übersicht, wie viele Lieferungen des jeweiligen Typs Sie dem InEK bereits bereitgestellt haben. Im Beispiel sind dies zwei PEPP-Vorschläge.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Aus dieser Übersicht können Sie in die jeweilige Funktion wechseln. Dort erhalten Sie dann auch eine Liste der bereits abgeschlossenen Lieferungen. Die Beschriftungen der jeweiligen Funktionen in der Übersicht sind als Links gestaltet. Neben der linken Navigationsleiste können Sie daher auch diese zum Wechsel in die jeweilige Funktion nutzen. Dies ist besonders praktisch, wenn Sie viele Funktionen nutzen und / oder viele Lieferungen noch offen sind. </text></para>
  </body>
</topic>
