<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Einführung</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Datenlieferung</keyword>
    <keyword translate="true">Datenportal</keyword>
    <keyword translate="true">Einführung</keyword>
    <keyword translate="true">InEK-Datenportal</keyword>
    <keyword translate="true">Registrierung</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Einführung</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> wurde entwickelt, um Ihnen auf komfortable Art und Weise die Einlieferung von Daten an das InEK (Institut für das Entgeltsystem im Krankenhaus, InEK GmbH) zu ermöglichen. Insbesondere dient dies zur Übermittlung von Daten gemäß § 21 KHEntgG (Krankenhausentgeltgesetz) sowie formularbasierten Daten im Rahmen eines strukturierten Verfahrens.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Für die Übermittlung von Dateien gemäß § 21 KHEntgG fordern Sie per Knopfdruck eine sogenannte &quot;DropBox&quot; an. In diesen virtuellen Behälter laden Sie nun Ihre Daten hinein. Diese Arbeit können Sie bei Bedarf unterbrechen, einzelne Dateien wieder löschen, weitere Dateien zufügen. Wenn Sie dann alle zu übermittelnden Daten zusammen haben, schließen Sie die DropBox und stellen sie so dem InEK zur Verarbeitung zur Verfügung. Noch einfacher wird diese Übermittlung in Verbindung mit dem InEK DatenDienst: Dieser prüft, verschlüsselt und sendet Daten über das InEk Datenportal.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei der Übermittlung formularbasierter Daten, z.B. im Rahmen des PEPP-Vorschlagsverfahrens, füllen Sie das zur Verfügung gestellte Formular aus. Dabei werden die von Ihnen hinterlegten Stammdaten automatisch übernommen. Die Formulardaten können Sie jederzeit speichern und die Arbeit unterbrechen. Wenn Sie das Formular mit allen zu übermittelnden Daten ausgefüllt haben, stellen Sie dies dem InEK zur Verarbeitung zur Verfügung.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Egal welche Daten Sie übermitteln, das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bietet Ihnen stets einen Überblick über die aktuelle Historie, in der Sie bei Bedarf nachschlagen können, welche Daten Sie dem InEK übermittelt haben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Nutzung dieses Services erfordert eine vorherige </text><text styleclass="Normal" style="font-style:normal;" translate="true">Registrierung</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Nach Registrierung und Aktivierung Ihres Zugangs, können Sie die gewünschten Funktionen wählen. Einige der Funktionen wie beispielsweise das Vorschlagsverfahren können Sie dann unmittelbar nutzen, während andere Funktionen, eine separate Freischaltung nach Prüfung durch das InEK erfordern, wie beispielsweise das DropBox-Verfahren.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bitte beachten Sie insbesondere unsere </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="TermsOfUse" styleclass="Normal" translate="true">Nutzungsbedingungen</link><text styleclass="Normal" translate="true"> sowie die </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Preconditions" styleclass="Normal" translate="true">Systemvoraussetzungen</link><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Im weiteren Verlauf des Handbuchs wird davon ausgegangen, dass Ihnen die fachspezifischen Begriffe aus dem genannten Umfeld bekannt sind. Andernfalls informieren Sie sich bitte im Internet. Als erste Anlaufstelle mag Ihnen dazu die Homepage des InEK (</text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="weblink" href="&lt;%LINK_CAPTION%&gt;" target="_blank" styleclass="Hinweis" translate="true">http://www.g-drg.de</link><text styleclass="Hinweis" translate="true">) und hier insbesondere der Abschnitte zu Datenlieferung dienen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Sinne einer kompakten Schreibweise wird im Folgenden überwiegend die allgemeine Form der Ansprache, die in der Regel der männlichen Form entspricht, genutzt. Mit &quot;der Anwender&quot; ist somit sowohl die weibliche Anwenderin als auch der männliche Anwender gemeint.</text></para>
  </body>
</topic>
