<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="vohldo" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Datengrundlage</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Datengrundlage</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Durch § 21 KHEntgG sind sämtliche Krankenhäuser im Anwendungsbereich des Gesetzes zur Datenbereitstellung verpflichtet. Die Daten sind jeweils zum 31. März für das vorangegangene Kalenderjahr an die Datenstelle zu übermitteln. Die Datenlieferung umfasst Strukturdaten jedes einzelnen Krankenhauses und Leistungsdaten jedes einzelnen Behandlungsfalles entsprechend den Vorgaben in § 21 Abs. 2 KHEntgG. Die Vertragsparteien legen dazu weitere Einzelheiten fest. </text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die vorliegende Datenauswertung bezieht sich auf die Datenerhebung des Jahres 2013 (Datenjahr 2013). In die Auswertung wurden die Datenlieferungen der Krankenhäuser einbezogen, die bis zum 31.05.2014 an die Datenstelle übermittelt wurden und Angaben zu mindestens einem Behandlungsfall im Entgeltbereich ‚DRG’ enthielten. Behandlungsfälle aus dem Entgeltbereich ‚PSY’ (Behandlungsfälle in psychiatrischen und psychosomatischen Einrichtungen gem. § 17d KHG) sind in den Auswertungen nicht enthalten. Für die Aufbereitung der Daten durch die Krankenhäuser waren die Vorgaben in der Anlage zur Vereinbarung nach § 21 Abs. 4 und Abs. 5 KHEntgG mit Stand vom 27.11.2014 maßgeblich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Datenlieferungen der Krankenhäuser enthalten Leistungsdaten zu allen im Kalenderjahr 2013 entlassenen voll- und teilstationären Behandlungsfällen. Die Auswertungen beziehen sich auf den Datenstand nach Durchführung des technisch-formalen Fehlerverfahrens bei der Datenannahme durch die Datenstelle.</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Qualität der Daten wird in technischer und formaler Hinsicht durch das Fehlerverfahren der Datenstelle sichergestellt. Dieses beinhaltet jedoch keine inhaltlichen Plausibilitätsprüfungen der von den Krankenhäusern übermittelten Daten. Nicht geprüft sind damit u.a. folgende Aspekte: </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="11" level="2" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#167;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Vollständige Konformität der kodierten Diagnosen und Prozeduren mit den Deutschen Kodierrichtlinien (DKR) und den Regelungen in den Katalogen ICD und OPS,</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Umsetzung der Regelungen der FPV 2013 zur Fallzusammenführung,</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Font Style" style="font-family:Arial; font-size:11pt; font-weight:normal; font-style:normal; text-decoration:none; text-transform:none; vertical-align:baseline; color:#000000; background-color:transparent; letter-spacing:normal; letter-scaling:100%;" translate="true">Angaben der Krankenhäuser zu Strukturmerkmalen (z.B. Bettenzahl), Fallmerkmalen (z.B. Aufnahme-/Entlassungsgrund) oder der Versorgungsform (Hauptabteilung/ belegärztliche Versorgung).</text></li>
    </list>
  </body>
</topic>
