<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Berechtigungen zuweisen</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Berechtigungen zuweisen</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sind Sie als Funktionsbeauftragter hinterlegt, so enthält Ihr Navigationsmenü im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> den Eintrag </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Funktionsbeauftragter</text><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Als Funktionsbeauftragter verwalten Sie die Zugriffsrechte auf alle Daten zu diesem IK. Es liegt somit in Ihrer Verantwortung, die Rechte so zu vergeben, dass die Funktionen des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> entsprechend den Anforderungen Ihres Instituts/Krankenhauses genutzt werden können.Vor der erstmaligen Nutzung der Funktionsbeauftragter-Funktionalität erfolgt ein entsprechender Hinweis.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="IkAdmin00.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Hinweis zur Nutzung der Funktionsbeauftragter-Funktionalität</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nach einmaliger Bestätigung mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Ich habe den Nutzungshinweis zur Kenntnis genommen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> werden die Institute gelistet, deren Zugriffsrechte Sie im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> administrieren können. Bei Bedarf können Sie den Nutzungshinweis jederzeit mit </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Nutzungshinweis anzeigen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nochmals einblenden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="IkAdmin01.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> IK-Liste des Funktionsbeauftragten</text></para>
    <para styleclass="Image Caption"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Wählen Sie aus dieser Liste das IK aus, für welches Sie die Berechtigungen bearbeiten möchten. Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> öffnet den Dialog zur Benutzerverwaltung.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Dieser Dialog bietet drei Funktionsbereiche, erreichbar über die Registerkarten am oberen Rand (siehe auch folgende Abbildung). In </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Rechteverwaltung</text><text styleclass="Normal" translate="true"> legen Sie die Rechte der Anwender für die einzelnen Funktionen fest. Sollte in der Rechteverwaltung ein Anwender oder eine Funktion fehlen, so können Sie in der </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Funktionszuweisung</text><text styleclass="Normal" translate="true"> einem Anwender eine Funktion zuweisen. Für wenige Funktionen (derzeit nur die Krankenkassenfunktionen des Krankenhausvergleichs) ist der Mitarbeiter eines IK für die Datenerfassung zu einem anderen IK zuständig. Die entsprechende Zuordnung nehmen Sie in </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Zuständigkeiten</text><text styleclass="Normal" translate="true"> vor.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Rechteverwaltung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="IkAdmin02.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Benutzer und Berechtigungen verwalten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In der Rechteverwaltung werden die zugeordneten Anwender gelistet. Mittels der Selektionsfelder oberhalb der Liste ist es möglich, die Liste zu filtern und insbesondere bei einer hohen Zahl von Anwendern und Funktionen, zielgerichtet den zu bearbeitenden Eintrag zu finden. In der Spalte </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Recht</text><text styleclass="Normal" translate="true"> werden die aktuellen Rechte angezeigt. Sie können diese über die Auswahlbox ändern. Gelistet werden alle Anwender, welche in ihren Stammdaten das IK eingetragen haben, für welches Sie gerade Rechte vergeben, sowie alle in den Anwenderstammdaten eingetragenen Funktionen, für die Sie als Funktionsbeauftragter zuständig sind. Fehlt hier ein Eintrag, so fügen Sie diesem mittels Funktionszuweisung zu.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Um eine Funktion in Ihrem Haus nutzen zu können benötigt mindestens ein Anwender Zugriff auf diese. Haben Sie für eine Funktion allen Anwendern den Zugriff verboten, kann die betreffende Funktion nicht genutzt werden. Das </text><var styleclass="Hinweis">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Hinweis" translate="true"> zeigt in einem solchen Fall beim Speichern eine entsprechende Warnung, so dass Sie eine versehentliche Fehlkonfiguration korrigieren können. Da nicht in jedem Krankenhaus alle Funktionen des </text><var styleclass="Hinweis">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Hinweis" translate="true"> genutzt werden, erfolgt eine derartige Prüfung nicht, wenn bei keinem Anwender die betreffende Funktion eingetragen ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Funktionszuweisung</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="IkAdmin03.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true">&#32;</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In der Auswahlbox </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Anwender</text><text styleclass="Normal" translate="true"> werden alle Anwender aufgeführt, die in ihren Stammdaten das entsprechende IK eingetragen haben sowie solche, deren Mailadresse zu der für das Institut hinterlegten Domäne gehört. Die Auswahlbox </text><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Funktion</text><text styleclass="Normal" translate="true"> zeigt alle Funktionen des vorher gewählten Anwenders, für die Sie Rechte vergeben können und die noch nicht in der Rechteverwaltung gelistet sind. Diese Liste wird also mit jeder Auswahl kürzer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Obwohl die Funktionszuweisung vor der Rechteverwaltung erfolgen muss, wird die Rechteverwaltung als erstes gezeigt. Dies liegt darin begründet, dass ein Anwender in der Regel selber einträgt, für welche IK er arbeitet und welche Funktionen dafür genutzt werden sollen. Insofern benötigen Sie die Funktionszuweisung nur in Ausnahmefällen. Trägt ein Anwender für sich selbst ein IK oder eine Funktion ein, für welche ein Funktionsbeauftragter existiert, so werden die Rechte mit &quot;Zugriff verboten&quot; vorbelegt. Ein Anwender kann sich also nicht selbst freischalten. Der Funktionsbeauftragte erhält eine Benachrichtigung und kann nun bei Bedarf die passenden Rechte eintragen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Zuständigkeiten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei wenigen Funktionen ist der eigene Mitarbeiter für die Bearbeitung anderer IK zuständig. In diesem Fall vergeben sie ersten Schritt wie oben beschrieben die Rechte. Im Anschluss geben Sie in Zuständigkeiten die entsprechenden IK an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Es werden alle Anwender aus der Rechteverwaltung aufgelistet, welche in der betreffenden Funktion mindestens über ein Leserecht verfügen. Für jeden Anwender können Sie nun die IK eintragen.</text></para>
  </body>
</topic>
