<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="lautenti" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Kooperation</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Kooperation</keyword>
    <keyword translate="true">Partner</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Kooperation</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> wurde entwickelt, damit Sie auf komfortable Art und Weise Ihre Daten, Anfragen etc. an das InEK übermitteln können. Dabei hat jeder Anwender des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> standardmäßig Zugriff nur auf die eigenen Daten. In manchen Situationen kann es sinnvoll oder erforderlich sein, Daten vor oder nach der Übermittlung an das InEK mit mehreren Personen zu sichten oder zu bearbeiten. Hier setzt die Funktion der Kooperation an. Sie bestimmen dabei, welche anderen Anwender des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> die von Ihnen erfassten Daten sichten oder bearbeiten dürfen. Auch können Sie das System - für jeden Bereich individuell - so einrichten, dass Ihre Daten erst nach Freigabe durch eine andere Person an das InEK gesendet werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur Nutzung der Kooperation ist die Funktion Kooperation in den Stammdaten zu markieren. Um mit anderen Personen kooperieren zu können, ist als erstes eine Kooperationsanfrage zu versenden. Nach Bestätigung durch den Partner können Sie dessen Rechte konfigurieren und Daten gemeinsam bearbeiten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Gemeinsam bearbeiten bedeutet, dass Sie die Daten sehen und möglicherweise bearbeiten können, die Ihr Partner für Sie freigeschaltet hat und umgekehrt. Daten gleichzeitig anzuzeigen ist völlig problemlos. Bearbeitet wird ein Datensatz (eine Anfrage, ein Vorschlag, ...) in der Regel zu einem Zeitpunkt nur von einer Person.</text><br/><br/><text styleclass="Hinweis" translate="true">Sollten einmal mehrere Personen gleichzeitig denselben Datensatz bearbeiten wollen, könnte es ohne weitere Maßnahmen problematisch werden: Die erste Person speichert ihre Änderungen, während die zweite Person noch den alten Datenbestand in der Anzeige hat. Speichert nun die zweite Person diesen Datensatz, so wird diese Version gespeichert; die Änderungen der ersten Person gingen auf diese Art und Weise verloren - ohne dass sie hierüber eine Information erhält.</text><br/><br/><text styleclass="Hinweis" translate="true">Eine mögliche Strategie zur Vermeidung dieses Problems ist ein sogenanntes pessimistisches Sperren: Sobald die erste Person die Daten anzeigt, kann die zweite nicht mehr bearbeiten - auch wenn die erste Person die Daten überhaupt nicht ändern möchte. Dies ist eine störende Einschränkung.</text><br/><br/><text styleclass="Hinweis" translate="true">Ausgehend von der Tatsache, dass im Regelfall ein Datensatz zu einem Zeitpunkt nur von einer Person verändert wird, ist im </text><var styleclass="Hinweis">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Hinweis" translate="true"> keine derartige Sperre eingebaut. Damit ist ein störungsfreies Arbeiten möglich. Erst beim Speichern wird geprüft, ob die Daten möglicherweise durch eine andere Person verändert wurden. Dieses Vorgehen wird als optimistische Sperrung bezeichnet, da der Datensatz potenziell änderbar bleibt. Kommt es nun tatsächlich zu dem seltenen Fall, dass die Daten zwischenzeitlich durch eine andere Person verändert wurden, erfolgt eine entsprechende Fehlermeldung. Hier gehen zwar die Änderungen der zweiten Person verloren, jedoch nicht unbemerkt, so dass eine sofortige Neueingabe möglich ist.</text><br/><br/><text styleclass="Hinweis" translate="true">Das </text><var styleclass="Hinweis">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Hinweis" translate="true"> geht hierbei in den dafür ausgelegten Dialogen noch einen Schritt weiter: Wird beim Speichern festgestellt, dass der betreffende Datensatz zwischenzeitlich an anderer Stelle geändert wurde, wird der gespeicherte Datenbestand in die Anzeige geladen. Anschließend werden Ihre Änderungen eingetragen, sofern es sich nicht um Felder handelt, die an anderer Stelle geändert wurden. Nur Felder, die an anderer Stelle geändert wurden, bleiben erhalten wie aktuell in der Datenbank gespeichert. Sie erhalten jedoch eine Information, welche Felder betroffen sind und können deren Inhalt bei Bedarf ändern.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sie können Ihrem Partner diese Rechte gewähren:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="1" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Anzeige Ihrer Daten (wahlweise immer, nur wenn komplett [Freigabe angefordert] oder erst, wenn an das InEK gesendet)</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Ändern der Daten (wahlweise immer oder nur wenn komplett, sofern noch nicht an das InEK gesendet)</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Senden an das InEK</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Übernahme des Besitzes</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">&quot;Senden an das InEK&quot; heißt, Sie markieren die Daten als fertig erfasst und stellen diese dem InEK zur weiteren Bearbeitung zur Verfügung. Dies wurde in früheren Versionen des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> &quot;Bereitstellung&quot; genannt und ist Ihnen möglicherweise noch unter diesem Begriff noch geläufig. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Übernahme des Besitzes ermöglicht Ihrem Partner, den jeweiligen Datensatz (Anfrage, ...) zu übernehmen. Dabei wird der Datensatz dem Partner zugeordnet. Nur der &quot;Besitzer&quot; kann die Rechte an seinen Daten vergeben und - soweit noch nicht an das InEK gesendet - die Daten löschen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Diese vier Rechte können nun in unterschiedlichen Kombinationen gewährt werden. Jedoch sind nicht alle Kombinationen sinnvoll. Das Ändern der Daten ist beispielsweise nur möglich, wenn der Partner die Daten auch sehen darf. Oder bestimmte Rechte sind für Partner nicht verfügbar. So dürfen die Daten von Modellvorhaben nur durch die beauftragte Person verändert werden. Die zulässigen Rechtekombinationen werden Ihnen vom </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> zur Auswahl angeboten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Berechtigung konfigurieren Sie je Kooperationspartner getrennt je Funktion (z.B. NUB, DRG-Vorschlagsverfahren, ...) und IK, soweit es einen IK-Bezug gibt (derzeit nur bei NUB-Anfragen). Sie können also mit beliebig vielen Partnern zusammenarbeiten und diesen fein abgestimmte Rechte erteilen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Falls Sie die Rechte so konfigurieren, dass die Bereitstellung für (Senden an) das InEK durch den Partner erfolgt, können Sie die Bereitstellung selbst nicht mehr vornehmen. Damit richten Sie also ein zweistufiges Verfahren ein: Erfassung der Daten durch Sie, Freigabe für das InEK durch eine andere Person. Hier ist beispielsweise ein Szenario denkbar, in dem diverse Fachleute die Daten erfassen und diese dann durch eine zentrale Stelle dem InEK zur Bearbeitung übermittelt werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Kooperation und IK-Admin</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> werden unterschiedliche Daten von unterschiedlichen Teilnehmergruppen erfasst. Die größte Anwendergruppe sind Krankenhausmitarbeiter, die Daten ihres Krankenhauses bearbeiten. Solche Daten sind primär dem Krankenhaus und nicht der Einzelperson zuzuordnen. Daher bietet das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> neben der Zusammenarbeit via Kooperation die Funktion des IK-Admin: Ist ein solcher aktiv, so wird der Zugriff auf Daten mit IK-Bezug (NUB, Kostenkalkulation, Psy-Personalvereinbarung etc.) über das IK gesteuert. Dabei legt der IK-Admin fest, welche Personen wie auf die Daten zugreifen können, unabhängig davon, wer diese Daten angelegt hat. Da diese Daten nicht dem &quot;Ersteller&quot; sondern dem Krankenhaus gehören, kann für diese Daten keine Zugriffsberechtigung via Kooperation erteilt werden. Weitere Informationen finden Sie im Kapitel </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="IK-Admin" styleclass="Normal" translate="true">IK-Admin</link><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
