<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Sichtbarkeit der Daten</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Sichtbarkeit der Daten</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sämtliche Daten, die Sie erfassen, sind standardmäßig an Ihr Benutzerkonto gebunden. Ohne weitere Einstellung haben nur Sie Zugriff auf die von Ihnen eingegebenen Daten. Umgekehrt sind die Daten anderer Anwender für Sie nicht sichtbar. Entsprechend können andere Anwender des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> Ihre Daten nicht sehen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sie können dieses Verhalten jedoch ändern, indem Sie kooperativ mit anderen Teilnehmern, z.B. Kollegen, zusammenarbeiten. Dabei können Sie bestimmte Datenbereiche für andere Teilnehmer freigeben, wahlweise nur zur Ansicht, wahlweise zur gemeinsamen Bearbeitung. Diesen Freigabe können Sie bei Bedarf wieder zurücknehmen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Um mit anderen Anwendern zusammenzuarbeiten, ist das Einverständnis beider Partner erforderlich. Die Zusammenarbeit kann durch einen der Anwender mittels Einladung initiiert werden. Zur Einladung ist die E-Mail-Adresse oder Nutzername des Partners anzugeben. Diese/r ist vorher beim künftigen Partner zu erfragen. Anders als in sozialen Netzwerken ist Ihr Anwenderprofil standardmäßig nicht öffentlich, sondern geschützt. Entsprechend ist auch keine Teilnehmersuche möglich. Weitere Informationen lesen Sie im Kapitel </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Cooperation" styleclass="Normal" translate="true">Kooperation</link><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Für Daten mit eindeutigem IK-Bezug ändert sich das Standardverhalten auch bei Existenz (mindestens) eines Funktionsbeauftragten (siehe weiter unten).In diesem Fall ist nicht mehr maßgeblich, wer die Daten erfasst hat. Vielmehr wird der Zugriff auf Daten vom Funktionsbeauftragten mittels Rechtevergabe gesteuert.</text></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Funktionsbeauftragter</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Während das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> mit individuellen Daten gestartet ist - z. B. darf jeder Vorschläge zur Weiterentwicklung einreichen - sind im Laufe der Zeit zahlreiche Funktionen mit eindeutigem IK-Bezug hinzugekommen. Beispiele hierfür sind NUB-Anfragen oder die Teilnahme an der Kostenkalkulation. Das InEK kann nur jedoch nur in beschränktem Maße prüfen, inwieweit ein Benutzer berechtigt ist, für ein bestimmtes Haus zu arbeiten. Das Konzept der &quot;privaten&quot; Daten sorgt dafür, dass ein Anwender, der ein falsches IK eingetragen hat, nicht plötzlich Daten sehen kann, für die er keinerlei Berechtigung hat.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Daten mit eindeutigem IK-Bezug sind häufig Daten, die eher dem betreffenden Krankenhaus als dem Individuum zuzuordnen sind. Hier sollte es möglich sein, dass alle berechtigten Anwender Zugriff auf die Daten erhalten. Dies kann derzeit über die Kooperation, optimaler Weise verbunden mit dem Recht, Daten übernehmen zu dürfen, gelöst werden. Einfacher ist jedoch, die Daten nicht als &quot;private&quot; Daten einem Anwender, sondern direkt dem Krankenhaus zuzuordnen. Von zentraler Stelle (Administrator) wird gesteuert, welche Person Zugriff auf welche Daten erhält. Das InEK kann solche Aufgaben nicht übernehmen; vielmehr muss der Administrator die Personen kennen. Hierfür wird die Funktion des Funktionsbeauftragten eingeführt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ein Funktionsbeauftragter ist eine vom Krankenhaus benannte Person, welche für ein bestimmtes IK und benannte Funktionen steuern kann, welche Personen Zugriff auf welche Daten erhalten. Wird ein Funktionsbeauftragter eingerichtet, so werden alle den Anwendern zugeordneten Daten mit eindeutigem IK-Bezug automatisch zu Krankenhausdaten, welche vom Funktionsbeauftragten gemanagt werden. Eindeutiger IK-Bezug heißt hier, dass es sich um Daten handelt, die nur unter Angabe eines Krankenhaus-IK an das InEK übermittelt &#160;werden können. Beispiele hierfür sind NUB-Anfragen, Teilnahme Kostenkalkulation, Angaben zur Psych-Personalstellen-Vereinbarung und mehr. Angaben von Dritten, z.B. NUB-Meldungen von Krankenkassen für ein bestimmtes Krankenhaus gelten in diesem Sinne nicht als Krankenhausdaten und fallen damit auch nicht in den Zuständigkeitsbereich des Funktionsbeauftragten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ein Anwender wird durch entsprechende Konfiguration zum Funktionsbeauftragten. Diese Konfiguration nimmt das InEK nach offiziellem schriftlichem Auftrag (Brief oder Fax), der durch die Krankenhausleitung erfolgt, vor. In diesem Auftrag können eine oder mehrere Personen als Funktionsbeauftragter benannt werden. Bitte geben Sie jeweils das IK, den Namen der Person, deren E-Mail-Adresse sowie eine Liste der Funktionen an. Soll einer Person die Funktionsbeauftragter-Berechtigung wieder entzogen werden, ist dazu ebenfalls ein schriftlicher Auftrag durch die Krankenhausleitung erforderlich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Detaillierte Informationen finden Sie im Kapitel </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="IK-Admin" styleclass="Normal" translate="true">Funktionsbeauftragter</link><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
