<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Allgemeine Bedienung</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">DRG-Vorschlagsverfahren</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das DRG-Vorschlagsverfahren dient dazu, externen Sachverstand in die Weiterentwicklung des DRG Systems einzubinden. Über dieses Formular können alle interessierten Personen Vorschläge in einen strukturierten Dialog zur Weiterentwicklung einbringen. Sie können Ihre Vorschläge weitgehend in Form von Freitexten einbringen. Dort, wo Kodes zur genaueren Beschreibung sinnvoll sind, steht Ihnen eine Suchfunktion zur Verfügung. Alternativ können Sie Kodes aber auch in Form von Freitext umschreiben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das DRG-Vorschlagsverfahren steht Ihnen zur Verfügung, wenn Sie die entsprechende Funktion in den Stammdaten gewählt haben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nach Ihrer Anmeldung zeigt Ihnen das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> die Übersicht, in der alle gewählten Funktionen dargestellt werden. Startpunkt, einen DRG-Vorschlag zu erfassen ist die Schaltfläche (Button) </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neuer DRG-Vorschlag ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit gelangen Sie sofort in die Erfassung, wie sie in den folgenden Abschnitten beschrieben ist. Auch wenn Sie Ihre Erfassung nach einer Unterbrechung fortsetzen, gelangen Sie in den gleichen Dialog.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Haben Sie von der Übersicht in den Bereich des DRG-Vorschlagsverfahrens gewechselt, erhalten Sie nicht nur eine Liste der noch nicht vollständig erfassten, sondern auch die der bereits dem InEK bereitgestellten Vorschläge. Auch von hier aus gelangen Sie mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ neuer DRG-Vorschlag ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> in die Erfassung eines Vorschlags.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="UserData.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Stammformblatt DRG-Vorschlagsverfahren</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die allgemeine Bedienung des Stammformblatts sowie der Schaltflächen zum Speichern, senden etc.. finden Sie in </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Userdata" styleclass="Normal" translate="true">Stammformblatt</link><text styleclass="Normal" translate="true"> beschrieben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Benennung ist der Name, unter dem der Vorschlag in Ihrer Liste und später beim InEK geführt wird.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In Kategorie wählen Sie die Art Ihres Vorschlags aus, z.B. Vorschlag zur Systementwicklung DRG, Vorschlag Zusatzentgelt etc. aus. Die möglichen Kategorien entnehmen Sie bitte der Auswahlbox.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In Bemerkungen können Sie wahlfreie zusätzliche Informationen erfassen. Bei Bearbeitung durch mehrere Personen können Sie dieses Feld beispielsweise für die Abstimmung untereinander nutzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Kooperation</text></para>
    <para styleclass="Normal">
      <text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie die Funktion Kooperation nutzen und Ihrem
        Kooperationspartner entsprechende Rechte eingeräumt oder von diesem erhalten haben, so können entsprechend der
        eingeräumten Recht Daten gemeinsam sehen oder bearbeiten. Weitere Hinweise entnehmen Sie bitte dem Kapitel
      </text>
      <link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Gemeinsame-Bearbeitung" styleclass="Normal"
            translate="true">Gemeinsame Bearbeitung
      </link>
      <text styleclass="Normal" translate="true">.</text>
    </para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
