<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">DRG-Vorschlagsverfahren</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">DRG-Vorschlagsverfahren</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das DRG-Vorschlagsverfahren dient dazu, externen Sachverstand in die Weiterentwicklung des DRG Systems einzubinden. Über dieses Formular können alle interessierten Personen Vorschläge in einen strukturierten Dialog zur Weiterentwicklung einbringen. Sie können Ihre Vorschläge weitgehend in Form von Freitexten einbringen. Dort, wo Kodes zur genaueren Beschreibung sinnvoll sind, steht Ihnen eine Suchfunktion zur Verfügung. Alternativ können Sie Kodes aber auch in Form von Freitext umschreiben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das DRG-Vorschlagsverfahren steht Ihnen zur Verfügung, wenn Sie die entsprechende Funktion in den Stammdaten gewählt haben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nach Ihrer Anmeldung zeigt Ihnen das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> die Übersicht, in der alle gewählten Funktionen dargestellt werden. Startpunkt, einen DRG-Vorschlag zu erfassen ist die Schaltfläche (Button) </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neuer DRG-Vorschlag ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit gelangen Sie sofort in die Erfassung, wie sie in den folgenden Abschnitten beschrieben ist. Auch wenn Sie Ihre Erfassung nach einer Unterbrechung fortsetzen, gelangen Sie in den gleichen Dialog.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Haben Sie von der Übersicht in den Bereich des DRG-Vorschlagsverfahrens gewechselt, erhalten Sie nicht nur eine Liste der noch nicht vollständig erfassten, sondern auch die der bereits dem InEK bereitgestellten Vorschläge. Auch von hier aus gelangen Sie mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ neuer DRG-Vorschlag ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> in die Erfassung eines Vorschlags.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="DRGVorschlagAnfang.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Bereich DRG-Vorschlagsverfahren</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sie können aus diesen Listen in die Erfassungsmaske (siehe folgende Abschnitte) verzweigen, wobei Sie bereitgestellte Vorschläge sichten, aber nicht mehr ändern können.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Noch nicht bereitgestellte Vorschläge können Sie wieder löschen. Hierzu nutzen Sie das Löschsymbol </text><image src="delete.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bereitgestellten Vorschlägen wird eine Verfahrensnummer zugewiesen. Diese wird in der Liste vor dem Vorschlag aufgeführt. Bei der Kommunikation mit dem InEK über Vorschläge, beziehen Sie sich bitte immer auf diese Nummer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Speichern ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> dient der Speicherung der Daten im aktuellen Erfassungszustand. Daten dürfen zum Speicherzeitpunkt unvollständig sein. Eine Fortsetzung der Erfassung kann unmittelbar oder aber erst zu einem späteren Zeitpunkt erfolgen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Durch den Wechsel auf eine andere Internetseite verlassen Sie das Datenportal, ohne dass Ihre Daten gespeichert werden. Auch der Wechsel innerhalb des InEK-Datenportals zu einer anderen Funktion entspricht technisch solch einem Seitenwechsel. Insofern denken Sie bitte daran, vor jedem Wechsel Ihre Daten zu speichern. Beim Wechsel der Registerkarten innerhalb des Vorschlagsverfahrens verbleiben Ihre Daten jedoch in der Applikation, so dass Sie hier problemlos hin und her wechseln können. Im Hinblick auf mögliche Verbindungsabbrüche, automatische Abmeldung nach 30 Minuten ohne Benutzeraktivität etc. wird empfohlen, die Eingabedaten hier und da zwischen zu speichern. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ ans InEK senden ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> prüft die Daten auf Vollständigkeit. Sofern sie formal richtig sind, werden sie mit dem Status &quot;für InEK bereitgestellt&quot; versehen und gespeichert. Danach ist eine Änderung nicht mehr möglich. Sind die Daten noch unvollständig oder formal fehlerhaft, erfolgt eine entsprechende Meldung. Sie können dann die Daten vervollständigen bzw. korrigieren. Ein Vorschlag, den Sie erfolgreich für das InEK bereitgestellt haben, erhält eine Verfahrensnummer. Diese zeigt Ihnen das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> in der Liste der bereitgestellten Vorschläge an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Kooperation</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern Sie die Funktion Kooperation nutzen und Ihrem Kooperationspartner entsprechende Rechte eingeräumt oder von diesem erhalten haben, können zusätzliche oder geäderte Schaltflächen(Buttons) sichtbar sein:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Existiert ein Supervisor, der für Sie Ihre Daten an das InEK sendet, so wird die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ ans InEK senden ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ersetzt durch </text><text styleclass="Button" translate="true">[ zur Freigabe an Partner ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Sobald Sie Ihre Daten erfasst haben, können Sie diese damit zu Freigabe durch Ihrem Partner markieren. Der Status des Vorschlags ändert sich von &quot;Neu / in Erfassung&quot; (</text><image src="edit.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image><text styleclass="Normal" translate="true">) auf &quot;Freigabe erforderlich&quot; (</text><image src="timed.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image><text styleclass="Normal" translate="true">). Bei Ihrem Partner ist der Vorschlag nun mit diesem Status sichtbar.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sind Sie umgekehrt für Ihren Kooperationspartner als Supervisor tätig, so sehen Sie neben </text><text styleclass="Button" translate="true">[ ans InEK senden ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> eine weitere Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Korrektur anfordern ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit können Sie einen Vorschlag an der Ersteller zurück verweisen. Da dies entgegen dem normalen Arbeitsfluss erfolgt, erhält Ihr Partner eine Nachricht. Diese können Sie um eingene Informationen ergänzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="DrgProposalMessage.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Korrektur mit optionaler Nachricht anfordern.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ihr Partner kann diese Nachricht in der Funktion &quot;</text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Cooperation" styleclass="Normal" translate="true">Kooperation</link><text styleclass="Normal" translate="true">&quot; lesen. Außerdem erhält er einen im Menü sowie in der Liste Kooperationsparter Hinweise auf ungelesene Nachrichten. Über die Kooperation können Sie auch unabhängig von solch einem Rückverweis beliebige Nachrichten senden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> legt der Ersteller (Besitzer) der Daten fest, wer sonst auf die Daten sehen darf. Des Weiteren darf nur der Besitzer Daten löschen. Es ist jedoch möglich, den Besitz der Daten zu übernehmen. Dazu muss der aktuelle Besitzer seinem Kooperationspartner das Recht zur Besitzübernahme (siehe </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Cooperation" styleclass="Normal" translate="true">Kooperation</link><text styleclass="Normal" translate="true">) eingeräumt haben. Hat Ihr Partner Ihnen dieses Recht eingeräumt und Sie öffnen einen Vorschlag dieses Partners, so wird die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Besitz übernehmen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> sichtbar. Hiermit können Sie den Besitz an den Daten übernehmen. Dies wird jedoch erst nach dem Speichern der Daten wirksam!</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
