<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Funktionsbeauftragter</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Funktionsbeauftragter</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ohne weitere Einstellungen &quot;gehören&quot; die vom Anwender erfassten Daten zum Anwender und sind auch nur für diesen sichtbar. Diese Sichtbarkeit kann im Rahmen der </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Cooperation" styleclass="Normal" translate="true">Kooperation</link><text styleclass="Normal" translate="true"> auf andere Anwender ausgedehnt werden. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ein Teil der über das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> erfassten Daten hat einen eindeutigen Bezug zu einem (Krankenhaus-) IK und wird Mitarbeitern des Instituts (z.B. Krankenhaus oder Krankenkasse) oder seitens des Instituts bevollmächtigter externer Anwender (z.B. Berater) bearbeitet. Hier muss es berechtigten Personen möglich sein, die Daten bearbeiten zu können, unabhängig davon, wer diese ursprünglich angelegt hat. Diese Daten &quot;gehören&quot; zum Institut. Eine solche Sichtweise wird im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> mittels Funktionsbeauftragtem unterstützt und muss gesondert eingerichtet werden: </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Von zentraler Stelle (durch einen Administrator) wird gesteuert, welche Person Zugriff auf welche Institutsdaten im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> erhält. Das InEK kann solche Aufgaben nicht übernehmen; vielmehr muss der jeweilige Administrator die berechtigten Personen kennen. Als Administrator eignet sich somit ein Mitarbeiter oder Beauftragter des jeweiligen Instituts. Ein solcher Administrator darf natürlich nur die Berechtigungen des jeweiligen Instituts verwalten. Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bietet mit der Funktion des Funktionsbeauftragten genau diese Möglichkeit.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ein Funktionsbeauftragter ist eine vom Institut benannte Person, die für ein bestimmtes IK steuern kann, welche Personen Zugriff auf welche Daten erhalten. Wird ein Funktionsbeauftragter eingerichtet, so &quot;gehören&quot; alle Daten mit eindeutigem IK-Bezug automatisch zum betreffenden Institut. Damit ist der Zugriff auf diese Daten abhängig von den vom Funktionsbeauftragten vergebenen Rechten und nicht davon, wer die Daten ursprünglich erfasst hat.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">&quot;Daten mit eindeutigem IK-Bezug&quot; sind im Datenportal daran zu erkennen, dass zur Datenerfassung ein IK an prominenter Stelle erforderlich ist. Beispiele hierfür sind NUB-Anfragen, Teilnahme Kostenkalkulation, Angaben zur Psych-Personalstellen-Vereinbarung und mehr. Angaben von Dritten, z.B. NUB-Meldungen von Krankenkassen für ein bestimmtes Krankenhaus gelten in diesem Sinne nicht als Daten mit eindeutigem IK-Bezug und fallen damit auch nicht in den Zuständigkeitsbereich des Funktionsbeauftragten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ein Anwender wird durch entsprechende Konfiguration zum Funktionsbeauftragten. Diese Konfiguration nimmt das InEK nach offiziellem schriftlichem Auftrag (Brief oder Fax), der durch die Institutsleitung (Mitarbeiter mit Prokura) erfolgt, vor. In diesem Auftrag können eine oder mehrere Personen als Funktionsbeauftragte benannt werden. Bitte geben Sie jeweils das IK, den Namen der Person, deren E-Mail-Adresse sowie den oder die Domainnamen des Instituts an. Die betreffende Person muss vor Erteilung eines Auftrags zum Einrichten des Funktionsbeauftragten im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> registriert sein. Soll einer Person die Funktionsbeauftragter-Funktion wieder entzogen werden, ist dazu ebenfalls ein schriftlicher Auftrag durch die Institutsleitung erforderlich.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Für ein IK können mehrere Personen benannt werden. Eine Person kann für mehrere IK benannt werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Warning"><text styleclass="Warning" translate="true">Wird ein Funktionsbeauftragter eingerichtet, so beeinflusst dies die Sichtbarkeit aller zu diesem Institut gehörenden Daten, also auch von solchen, die bereits vorher erfasst wurden. Werden im Auftrag des Instituts alle Funktionsbeauftragten gelöscht, so richtet sich die Sichtbarkeit der Daten wieder nach &quot;Besitzer&quot; und &quot;Kooperation&quot;.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Sichtbarkeit von Daten ohne eindeutigen IK-Bezug bleibt von der Existenz eines Funktionsbeauftragten unberührt. Diese Daten sind weiterhin nur für den &quot;Besitzer&quot; zugänglich, oder für Personen, die vom &quot;Besitzer&quot; selbst im Rahmen einer Kooperation freigeschaltet wurden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Damit der Funktionsbeauftragte den berechtigten Personen die erforderlichen Rechte zuweisen kann, erhält der Funktionsbeauftragte eine Liste der potenziellen Anwender mit Name, Vorname, Krankenhaus- bzw. Firmennamen sowie E-Mail-Adresse. Als potenzielle Anwender werden solche gelistet, die entweder in Ihren Stammdaten bereits das betreffende IK eingetragen haben, oder über eine E-Mail-Adresse der entsprechenden Domäne verfügen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel: Wurde für den Funktionsbeauftragten die Domaine &quot;musterhospital.de&quot; hinterlegt, so werden alle im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> registrierten Personen gelistet, deren E-Mail-Adresse auf &quot;</text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="weblink" href="mailto:&lt;%LINK_CAPTION%&gt;" styleclass="Normal" translate="true">@musterhospital.de</link><text styleclass="Normal" translate="true">&quot; endet. Allgemeine Domainnamen wie &quot;email.de&quot; können nicht hinterlegt werden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Funktionen mit IK-Bezug</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die folgenden Funktionen können von einem Funktionsbeauftragten verwaltet werden:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="1" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Anfragen zu neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethoden (NUB)</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Besondere Aufgaben / Zentrumszuschlag</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">DropBox</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Gezielte Absenkung</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Teilnahme Kostenkalkulation</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Finanzierung von Mehrkosten</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
