<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Auflistung von Datensätzen</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Auflistung von Datensätzen</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nach Ihrer Anmeldung - oder Auswahl der Funktion Übersicht - zeigt Ihnen das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> die Übersicht, in der alle gewählten Funktionen in kompakter Form dargestellt werden. Es sind Ihre in Arbeit befindlichen Datensätze - also NUB-Anfragen, DRG-Vorschläge usw., je nach genutzten Funktionen - gelistet, während bereits an das InEK übermittelte Datensätze oder in Arbeit befindliche Datensätze Ihrer Kooperationspartner aus Platzgründen nicht gelistet werden. Diese werden jedoch dann aufgeführt, wenn Sie die entsprechende Funktion wählen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Datensätze von Kooperationspartnern sehen Sie nur dann, wenn Sie die Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Kooperation</text><text styleclass="Normal" translate="true"> nutzen und Ihre Kooperationspartner seine Daten für Sie freigegeben hat. Details zur Kooperation entnehmen Sie bitte dem Kapitel </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="Cooperation" styleclass="Normal" translate="true">Kooperation</link><text styleclass="Normal" translate="true">.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="Overview2.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Dialog Übersicht mit Liste am Beispiel DRG-Vorschlagsverfahren</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Der Startpunkt zum Erfassen eines neuen Datensatzes (z.B. NUB-Anfrage, Vorschlagsverfahren) ist die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neu XXX ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">, wobei XXX für den jeweiligen Typ steht, z. B. </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neuer PEPP-Vorschlag ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Damit gelangen Sie sofort in die Erfassung, wie sie in den folgenden Abschnitten beschrieben ist. Auch wenn Sie Ihre Erfassung nach einer Unterbrechung fortsetzen, gelangen Sie in den gleichen Dialog.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Durch Anklicken der zur jeweiligen Funktion gehörenden Überschrift</text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">&#32;</text><text styleclass="Normal" translate="true">oder der gleich lautenden Navigationsfläche, z. B. </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden,</text><text styleclass="Normal" translate="true"> gelangen Sie in den entsprechenden Bereich. Dort finden Sie auch die bereits an das InEK übermittelten Daten. Die folgende Abbildung zeigt dies am Beispiel der Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Auch von hier aus gelangen Sie mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neue NUB-Anfrage ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> in die Erfassung einer Anfrage.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im einzelnen Funktionsbereich erhalten Sie oberhalb der </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neu XXX ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">-Schaltfläche eine Liste aller Datensätze, die Sie aktuell bearbeiten können, sowohl Ihre eigenen als auch die Ihrer Kooperationspartner. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubSummary.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Bereich Neue Untersuchungs- und Behandlungsmethoden</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die obige Abbildung zeigt dies am Beispiel der NUB-Anfragen: Oberhalb der Schaltflächen </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neue NUB ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> und </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neu aus Vorlage ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> befinden sich Ihre neuen Anfragen, sowie die Ihrerer Kooperationspartner, sofern diese einen Zustand erreicht haben, in dem Sie diese sehen dürfen. Unterhalb der genannten Schaltflächen befinden sich die Anfragen, die Sie bzw. Ihre Kooperationspartner dem InEK zur Bearbeitung bereitgestellt (gesendet) haben. Im Falle eines Kooperationspartners sehen sie die Anfragen nur, wenn Sie entsprechend berechtigt sind. Die obige Abbildung zeigt mit </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Neu aus Vorlage ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> eine besondere Funktion, die nur beim NUB-Verfahren zur Verfügung steht und weiter unten (im Kapitel zu NUB) erläutert wird.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bereitgestellten Anfragen wird eine Verfahrensnummer zugewiesen. Diese wird in der Liste vor der Anfrage aufgeführt. Bei der Kommunikation mit dem InEK über Anfragen oder Vorschläge beziehen Sie sich bitte immer auf diese Nummer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Klicken Sie in einer der gezeigten Listen auf den Namen (in der unteren Liste zusätzlich Status-Anzeige und ID), so verzweigt das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> in die Erfassungsmaske. Diese ist in der folgenden Abschnitten detailliert beschrieben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Listen bieten über die vorangestellten Icons (Bilder) zusätzliche Funktionalität bzw. Informationen:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><table styleclass="Default" rowcount="8" colcount="2" style="cell-padding:2px; border-width:1px; border-spacing:0px; border-collapse:collapse; cell-border-width:1px; border-color:#000000; border-style:solid;">
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="print.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Drucken. Klicken Sie auf dieses Symbol, um eine tabellarische Anzeige des zugehörigen Datensatzes zu erhalten. Diese können Sie dann über die Druckfunktion Ihres Browsers ausdrucken. Im Druck störende Bildschirmelemente wie das Menü werden nicht mit ausgedruckt. Möchten Sie aus diesem Datensatz ein PDF-Dokument erzeugen, so ist dies möglich, im dem Sie einen PDF-Druckertreiber installieren.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="delete.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Löschen. Klicken Sie auf dieses Symbol, um den in dieser Zeile angezeigten Datensatz zu löschen. Vor der Löschung müssen Sie dieses Vorhaben in einem kleinen Dialog bestätigen. Eine gelöschte Anfrage wird aus der Liste entfernt</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="cross.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zurückziehen. Eine Anfrage, die dem InEK bereitgestellt (und nicht wegen Formatfehlern abgewiesen) wurde kann nicht mehr gelöscht werden. Stattdessen können Sie diese Anfrage zurückziehen. Klicken Sie auf dieses Symbol und bestätigen Sie ihr Vorhaben in einem kurzen Dialog. Zurückgezogene Anfragen verbleiben in der Liste. Zurückgezogene Anfragen werden vom InEK nicht weiter bearbeitet.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="edit.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Editieren. Dieser Datensatz befindet sich noch in der Erfassung. Dieses Symbol wird angezeigt, solange Sie diesen Datensatz noch nicht an das InEK gesendet haben. Ein solcher Datensatz wird vom InEK im weiteren Verfahren nicht weiter beachtet. Achten Sie daher darauf, solche Datensätze an das InEK zu senden.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="timed.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bereitgestellt. Diese NUB-Anfrage wartet auf Annahme durch das InEK. Die entsprechende Prüfung erfolgt in der Regel zeitnah.</text></para>
          <para styleclass="Normal"></para>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Falle von Kooperation wird dieses Symbol auch in der Liste der noch nicht gesendeten Datensätze genutzt und kennzeichnet solche Datensätze, die Sie fertig bearbeitet haben, die aber auf die Bereitstellung (Freischaltung) durch einen Kooperationspartner warten. Solche Datensätze werden erst nach dem Senden an das InEK im weiteren Prozess beachtet.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="accept.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Angenommen. Diese Anfrage wurde vom InEK angenommen und befindet sich nun im Bearbeitungsprozess.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="error.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Fehler. Nur bei NUB verwendet. Die NUB-Anfrage wurde wegen Fehler zurückgewiesen (formal abgelehnt). Eine solche Anfrage können Sie korrigieren und dem InEK erneut bereitstellen. Zu Ihrer Info erhalten Sie bei Ablehnung automatisch eine E-Mail mit sachdienlichen Hinweisen.</text></para>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Hinweise zur Ablehnung werden Ihnen auch im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> gezeigt: Zum einen im Hinweis zum Status (Tooltip), zum anderen rot umrahmt im Änderungsdialog, so dass Sie diese direkt bei der Korrektur sehen.</text></para>
        </td>
      </tr>
      <tr style="vertical-align:top">
        <td style="vertical-align:middle; width:72px;">
          <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="delete-cross.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
        </td>
        <td>
          <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zurückgezogen. Es handelt sich um eine zurückgezogene Anfrage. Diese können Sie noch sichten, aber nicht mehr ändern.</text></para>
        </td>
      </tr>
    </table></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Platzieren Sie die Maus über einem der Symbole und lassen sie dort verweilen, so wird ein kurzer Text, ein sogenannter Tooltip, angezeigt. Dieser benennt die Symbolfunktion und führt beim Fehlerstatus auch die Hinweise des InEKs auf.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bietet Ihnen eine Historie der übermittelten Datensätze. Bisher wurden diese in einer stetig wachsenden Liste angezeigt. Um Ihnen eine bessere Übersicht zu bieten, werden die Daten, beginnend mit dem Bereich &quot;NUB&quot; nun strukturiert dargestellt. In anderen Bereichen (z.B. Vorschlagsverfahren) wird dies in künftigen Versionen gleichartig strukturiert.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Es wird unterschieden zwischen &quot;Daten in Erfassung&quot; (oberhalb der Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ neu XXX ]</text><text styleclass="Normal" translate="true">) und an das InEK übermittelten Daten für Jahr X, wobei X für die Jahre steht, in denen Sie (oder Ihre Kooperationspartner) bereits Daten übermittelt haben. In der obigen Abbildung handelt es sich beispielsweise um die Jahre 2014 bis 2016. Beim ersten Aufruf der Liste werden alle Daten in Erfassung sowie die von Ihnen im aktuellen Verfahren übermittelten Daten angezeigt. Übermittelte Daten anderer Jahre oder die Ihrer Kooperationspartner werden erst bei Bedarf eingeblendet. Daten ein- oder ausblenden können Sie mittels der vorangestellten </text><text styleclass="Button" translate="true">[ + ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> bzw. </text><text styleclass="Button" translate="true">[ - ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> Schaltflächen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Sortieren</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Auf der untersten Ebene, sprich unterhalb des Anwenders, werden die Datensätze gelistet. Standardmäßig sind diese nach Alter sortiert, und zwar die aktuellen Datensätze nach Alter absteigend (ältester zuerst), sowie die ans InEK übermittelten nach Alter aufsteigend (jüngster = neuster zuerst).</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Diese Sortierung können Sie ändern, indem Sie die Überschrift der Spalte anklicken, nach der Sie sortieren möchten. Die Überschriften sind durch eine Unterstreichung als anklickbar (Link) markiert. Der Klick auf die Spaltenüberschrift bewirkt eine aufsteigende Sortierung der Tabelle gemäß dem Inhalt dieser Spalte. Als optische Rückmeldung wird hinter dem Spaltennamen ein nach oben zeigender Pfeil ausgegeben. Bei einem erneuten Klick auf die so markierte Spaltenüberschrift wird die Sortierreihenfolge geändert. Sie können diese nun beliebig umschalten. Bei Klick auf eine andere Spaltenüberschrift, wird nach der anderen Spalte aufsteigend sortiert und die Markierung wandert dort hin.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="SortedList.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Liste nach Status aufsteigend sortiert</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Sortierung erfolgt grundsätzlich auf der ursprünglichen Datenmenge, also unabhängig von einer eventuell vorab durchgeführten Sortierung.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Mengenoperationen</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Vor den Datensätzen befindet sich jeweils ein Ankreuzfeld. Hier können Sie einen oder mehrere Datensätze markieren und dann auf diese Menge eine gemeinsame Operation anwenden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Jeweils unterhalb der Liste der offenen wie auch an das InEK gesendeten Datensätze befindet sich eine Auswahlbox für die gewünschte Mengenoperation. Diese beziehen sich auf die markierten (angehakten) Datensätze der jeweiligen Liste. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Standardmäßig wird die Aktion &quot;zur Druckansicht&quot; angeboten. Diese stellt alle markierten Datensätze in der Druckansicht dar. Dies ermöglicht Ihnen, alle oder eine Auswahl von Datensätzen mit einem Kommando zu &quot;drucken&quot;. Da das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> nicht Ihren Drucker direkt ansprechen kann, erfolgt die Ausgabe in einer Druckansicht. Diese können Sie nun mittels Druckfunktion Ihres Browsers ausdrucken. Verfügen &#160;Sie über einen &quot;PDF-Drucker&quot;, so erzeugen Sie so ein PDF-Dokument mit der gewünschten Auswahl an Datensätzen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die weiteren Aktionen sind abhängig von der jeweils genutzten Funktion sowie der Liste. Derzeit werden folgende Aktionen unterstützt:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="10" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">offene NUB-Anfragen: &quot;ans InEK senden&quot;</text><br/><text styleclass="Normal" translate="true">Sendet alle offenen Datensätze an das InEK, sofern möglich. Ein Datensatz muss vollständig gefüllt sein und Sie über das Recht verfügen, diesen auch an das InEK senden zu dürfen. Datensätze, welche diese Voraussetzung nicht erfüllen, werden &#160;nicht gesendet. Sofern nicht alle Datensätze gesendet werden können, erhalten Sie eine entsprechende Meldung.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[Start]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> startet die gewählte Aktion und führt diese für alle markierten Datensätze aus, soweit dies für den jeweiligen Datensatz zulässig ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Markierungen können Sie auch in größerem Stile über zwei spezielle Schaltflächen setzen oder entfernen:</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Alle auswählen ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> markiert alle angezeigten Datensätze.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[ Auswahl aufheben ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> entfernt die Markierung der angezeigten Datensätze.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
