<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="schlappajo" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Art/Anzahl Patienten</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Art/Anzahl Patienten</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Auf dem ersten Reiter Art/Anzahl Patienten haben Sie die Möglichkeit die entsprechenden Inhalte zu den einzelnen Rubriken einzutragen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die erste Rubrik ist Art der Patienten. Hier haben Sie die Möglichkeit, Merkmale zur Einbeziehung von Patientinnen oder Patienten anzugeben, die am jeweiligen Modellvorhaben teilnehmen. </text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nicht relevante Merkmale, werden leer übermittelt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><image src="MvhArtAnzPat.jpg" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <list id="3" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Im Feld Alter in Jahren (von - bis) wird ein entsprechender Ganzjahreswert (keine Dezimalwerte, nur eine Zahl pro Feld) erwartet.</text></li>
    </list>
    <list id="4" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern das vorliegende Modellvorhaben für ein bestimmtes Geschlecht relevant ist, so wird dies in der Auswahl entsprechend gewählt. Andernfalls wird dieses auf dem Standardwert Beide gelassen.</text></li>
    </list>
    <list id="5" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#183;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Normal" style="font-family:Symbol; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Auswahl Regionale Merkmale bietet die Möglichkeit, dass Modellvorhaben auf eine bestimmte Region einzugrenzen. Sofern die Auswahl Sonstige gewählt ist, ist diese in dem darunterliegenden Textfeld konkret zu spezifizieren. Bei der Auswahl Bundesland, gilt das vorliegende Modellvorhaben für das Bundesland des Vertragspartners. Die Auswahl Deutschland gilt übergreifend für ganz Deutschland und ist somit nicht näher spezifiziert.</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sofern ein medizinisches Merkmal relevant ist, ist dieses auszuwählen und &#160;im darunterliegenden Textfeld konkret zu spezifizieren. Andernfalls wird dieses Feld leer übermittelt.</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei der Zugehörigkeit zu einer Krankenversicherung können Sie festlegen, ob das vorliegende Modellvorhaben nur für bestimmte oder alle Krankenkassen gilt. Liegt eine Eingrenzung vor, so könne Sie hier den Punkt auf Seite Struktur benannten Kostenartenträger wählen. Dadurch werden die von Ihnen auf der Seite Struktur eingepflegten Kostenartenträger gewählt.</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter sonstige Merkmale können Sie bislang nicht aufgeführte Patientenmerkmale benennen, die für das Modellvorhaben berücksichtigt werden sollen.</text></li>
      <li styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Ist die Zustimmung des Versicherten zur Behandlung im Rahmen des Modellvorhabens erforderlich, so kennzeichnen Sie dies mit der Auswahl der entsprechenden Checkbox. Andernfalls lassen Sie diese leer.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die nächste Rubrik ermöglicht Ihnen die Zuweisungsberechtigung im Modellvorhaben einzutragen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><image src="MvhZuwBerechtigung.jpg" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
