<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="schlappajo" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Behandlungsbereiche/Kosten</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Behandlungsbereiche/Kosten</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter dem Reiter Behandlungsbereiche/Kosten machen Sie bitte Angaben zu den Behandlungsbereichen, speziellen Patientenbetreuungskonzepten, spezifischen Leistungsinhalten des Modellvorhabens und zu den Entgelten und Kosten des Modellvorhabens.</text></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Behandlungsbereiche und Patientenbetreuung</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die erste Rubrik des Reiters Behandlungsbereiche/Kosten bietet Ihnen die Möglichkeit Inhalte zu Behandlungsbereichen und Patientenbetreuung anzugeben.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="22" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Unter der Rubrik Behandlungsbereiche und Patientenbetreuung geben Sie bitte an, in welchen Bereichen die Behandlung der Patienten des Modellvorhabens schwerpunktmäßig stattfindet. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Als stationsersetzende ambulante Behandlung in der Klinik ist eine ambulante Behandlung von Patienten zu verstehen, die über die ambulante Behandlung von stabilisierten Patienten im Rahmen der PIA hinausgeht und einen stationären Aufenthalt ersetzen soll. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Die stationsersetzende ambulante Behandlung zu Hause findet im häuslichen Umfeld des Patienten statt und ersetzt einen stationären Aufenthalt des Patienten (Hometreatment). </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Der Punkt ambulante Behandlung umfasst die Behandlung im Rahmen der PIA. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Unter ambulante Behandlung zu Hause sind Hausbesuche im Rahmen der PIA zu verstehen. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Unter dem Punkt Sonstige können Sie weiter Behandlungsformen der Patienten erläutern. Falls Sie bei einem Punkt spezielles Setting auswählen, erläutern Sie dies bitte in dem gelb eingefärbten Textfeld (Mussfeld).</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="MvhPatbetreung.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Behandlungsbereiche und Patientenbetreuung</text></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Spezielle Patientenbetreuungskonzepte</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Neben den Behandlungsbereichen können spezielle Patientenbetreuungskonzepte sowie spezifische Leistungsinhalte des Modellvorhabens angegeben werden. Diese Einträge können Sie in den dazugehörigen Textboxen vornehmen. Sollten Sie zu diesen Aspekten keine relevanten Inhalte für das Modellvorhaben aufweisen, so lassen Sie die entsprechenden Felder leer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Bullet Text" style="text-align:center;"><image src="MvhSpezielle.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Bullet Text" style="text-align:center;"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Spezielle Inhalte</text></para>
    <para styleclass="Bullet Text" style="text-align:center;"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter der Rubrik Spezielle Patientenbetreuungskonzepte geben Sie bitte an, ob spezielle Patientenbetreuungsmodelle bei der Behandlung bzw. Betreuung der Patienten zum Einsatz kommen. &#160;</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <list id="23" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Ist den Patienten eine Person als Fallmanager (Case Manager) zugeordnet, dessen Aufgabe es ist, die verschiedenen an der psychiatrischen oder psychosomatischen Versorgung des Patienten beteiligten Versorgungsinstanzen unterschiedlicher Leistungserbringer zu koordinieren, erläutern Sie dies bitte unter dem Punkt Casemanagement. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Wenn im Modellvorhaben eine sektorenübergreifende Versorgung geplant ist, d.h. die Übertragung der Verantwortung der psychiatrischen/psychosomatischen Versorgung z.B. einer regional abgegrenzten Bevölkerung durch einen Vertragspartner, ist dies unter dem entsprechenden Punkt näher zu beschreiben. </text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Werden akut psychiatrische Patienten im Rahmen des Hometreatment, d.h. durch ein Behandlungsteam des Krankenhauses akut in gewohnter häuslicher Umgebung versorgt, erläutern Sie dies bitte unter dem Punkt Hometreatment näher.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Spezifische Leistungsinhalte des Modellvorhabens</text></para>
    <list id="24" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">In der Rubrik Spezielle Leistungsinhalte des Modellvorhabens geben Sie bitte an, ob sich die Behandlung der Patienten des Modellvorhabens auf spezielle Psychotherapieverfahren (Verhaltenstherapie, supportive Psychotherapie, tiefenpsychologisch fundierte Therapie, analytische Therapie, systemische Therapie etc.), spezielle medikamentöse Verfahren oder andere spezielle therapeutische Verfahren (EKT, Ergotherapie, Physiotherapie etc.) stützt.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Vergütung</text></para>
    <list id="25" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Normal" translate="true">Unter der Rubrik Vergütung geben Sie bitte an, wie die Leistungen im Rahmen des Modellvorhabens vergütet werden. Bitte erläutern Sie in den Textfeldern die einzelnen Punkte z.B. auch in Hinsicht darauf, ob die Vergütungsart sämtliche Leistungen im Rahmen des Modellvorhabens abdeckt oder nur für spezielle Leistungen vorgesehen ist. </text></li>
    </list>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal" style="text-align:center;"><image src="MvhCost.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Vergütungsarten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Entgeltartenschlüssel</text></para>
    <list id="26" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Geben Sie bitte unter der Rubrik Entgeltartenschlüssel die einzelnen mit den Kostenträgern vereinbarten Entgeltartenschlüssel mit den entsprechenden Entgeltbeträgen an. </text></li>
    </list>
    <list id="27" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Fügen Sie zunächst über die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[... zufügen]</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> einen leeren Datensatz in der jeweiligen Rubrik hinzu um diesen anschließend zu befüllen. Bei Bedarf können Sie über die gleiche Schaltfläche weitere Datensätze hinzufügen.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Bullet Text" style="text-align:center;"><image src="MvhCostValues.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Kostenwerte</text></para>
    <para styleclass="Image Caption"></para>
    <list id="28" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Beim Eintragen eines Entgeltschlüssels wird die dazugehörige Entgeltart automatisch vom System vorgefüllt, sofern diese bekannt ist. Um weitere Entgeltschlüssel mit entsprechenden Bezeichnungen und Entgeltbeträgen eintragen zu können, betätigen Sie erneut die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[Vereinbarung zufügen].</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Das Eingabeformat für den Entgeltbetrag ist abhängig von den Einstellungen Ihres Systems. Im Regelfall werden Sie &quot;Deutsch&quot; eingestellt haben. Somit dient das Komma als Dezimaltrenner. Sollten Sie Ihr System auf &quot;Englisch&quot; stehen haben, dient der Punkt als Dezimaltrenner.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Um Datensätze zu löschen, betätigen Sie das Papierkorbsymbol vor dem jeweiligen Eintrag. Nach einer Rückfrage und Bestätigungsaufforderung, wird der ausgewählte Datensatz entfernt.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Bullet Text"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Kostendaten für die vereinbarte Vergütung</text></para>
    <list id="29" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Bitte geben Sie unter der Rubrik Kostendaten für vereinbarte Vergütung pro Entgeltschlüssel die nach der im „Handbuch zur Kalkulation psychiatrischer und psychosomatischer Leistungen in Einrichtungen gem. § 17d KHG“ beschriebenen Kalkulationssystematik ermittelten Kostenwerte möglichst je Kostenstellengruppe und Kostenartengruppe an. Falls dies nicht möglich sein sollte, geben Sie bitte die Randsummen an.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">In die Felder Institutionskennzeichen und Kostenwert können Sie die entsprechenden Inhalte für Ihr Modellvorhaben eintragen. Auch hier ist der Kostenwert bei Dezimalzahlen der Trenner entsprechend Ihren Systemeinstellungen einzugeben.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Den Entgeltschlüssel können Sie aus den im Abschnitt </text><text styleclass="Bullet Text" style="font-style:italic;" translate="true">Entgeltartenschlüssel</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> erfassten Werten wählen.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Für die dazugehörigen Kostenstellen- und Kostenartengruppen wählen Sie die entsprechenden Werte aus den Komboboxen. Eine manuelle Eingabe ist an dieser Stelle nicht möglich.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Alternativ haben Sie hier die Möglichkeit die Kostendaten aus einer csv-Datei hochzuladen. Dazu wählen Sie über die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[Kostendaten hochladen]</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> die auf Ihrem System liegende Kostendatei und bestätigen die Auswahl mit </text><text styleclass="Button" translate="true">[Öffnen]</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true">. Anschließend wird die gewählte Datei ausgelesen und die Einträge werden in das Modellvorhaben übernommen. Die csv-Datei muss dazu im gleichen Format vorliegen wie die Inhalte im </text><var styleclass="Bullet Text">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Bullet Text" translate="true">. Die Kopfzeile muss dementsprechend auch die gleiche Reihenfolge der Daten (beginnend mit dem IK) aufweisen. Siehe auch </text><link displaytype="text" defaultstyle="true" type="topiclink" href="ModelIntentionDataFormat" styleclass="Bullet Text" translate="true">Datenformate</link><text styleclass="Bullet Text" translate="true">. Weiterhin können nur Kostendaten hochgeladen werden, die bereits mit einem entsprechenden Eintrag unter der vorangehenden Rubrik Entgeltartenschlüssel zu finden sind.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Um Datensätze zu löschen, betätigen Sie auch hier das Papierkorbsymbol vor dem jeweiligen Eintrag.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Bullet Text"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Bereinigung nach § 64 Abs 3 Satz 1 SGB V</text></para>
    <list id="30" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Werden nach § 64 Abs. 3 Satz 1 SGB V „in einem Modellvorhaben nach § 63 Abs. 1 oder § 64a Leistungen außerhalb der für diese Leistungen geltenden Vergütungen nach § 85 oder § 87a, der Ausgabenvolumen nach § 84 oder der Krankenhausbudgets vergütet, sind die Vergütungen oder der Behandlungsbedarf nach § 87a Absatz 3 Satz 2, die Ausgabenvolumen oder die Budgets, in denen die Ausgaben für diese Leistungen enthalten sind, entsprechend der Zahl und der Morbiditäts- oder Risikostruktur der am Modellversuch teilnehmenden Versicherten sowie dem in den Verträgen nach Absatz 1 jeweils vereinbarten Inhalt des Modellvorhabens zu bereinigen; die Budgets der teilnehmenden Krankenhäuser sind dem geringeren Leistungsumfang anzupassen.“</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Bei der Kombobox </text><text styleclass="Bullet Text" style="font-style:italic;" translate="true">für</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> können Sie zwischen vier vordefinierten Auswahlmöglichkeiten für die Bereinigung nach § 64 wählen.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Die Felder von und bis sind jeweils mit dem für diese Bereinigung relevanten Datum zu füllen. Sollten Sie für die gleichen Themengebiete unterschiedliche Zeiträume besitzen, können Sie diese nicht in einem Feld eintragen, sondern müssen einen neuen Eintrag erstellen und dort die abweichenden Zeiträume angeben. </text><text styleclass="Normal" translate="true">Kurze Datumsangaben (z.B. 1.1.14) werden automatisch umgesetzt (01.01.2014).</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Der Kostenwert ist, wie bei den anderen Feldern auch, mit einem Punkt als Trenner anzugeben.</text></li>
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Im Feld Beschreibung haben Sie die Möglichkeit eine kurze Erläuterung zu den gewählten Bereinigungen zu geben.</text></li>
    </list>
    <para styleclass="Bullet Text"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Allgemeine Schaltflächen</text></para>
    <list id="20" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Wie auf den vorhergehenden Seiten haben Sie über die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[Speichern]</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> die Möglichkeit Ihre Eingabe zwischenspeichern und zu einem späteren Zeitpunkt fortführen.</text></li>
    </list>
    <list id="39" type="ul" listtype="bullet" formatstring="&#216;" format-charset="SYMBOL_CHARSET" levelreset="true" legalstyle="false" startfrom="1" styleclass="Bullet Text" style="font-family:Wingdings; font-size:11pt; color:#000000;">
      <li styleclass="Bullet Text"><text styleclass="Bullet Text" translate="true">Die Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[ans InEK senden]</text><text styleclass="Bullet Text" translate="true"> schließt die Eingabe Ihres Modellvorhabens ab und übermittelt die Angaben ans InEK. Eine Bearbeitung ist nachträglich nur nach Rücksprache mit dem InEK möglich.</text></li>
    </list>
  </body>
</topic>
