<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Methodendetails</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Methodendetails</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beschreiben Sie in diesem Dialog möglichst genau die abgefragten Details der neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethode.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="NubProposalDetails.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Methodendetails der NUB-Anfrage</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Hinweise zu ausgewählten Feldern</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Bei welchen Patienten wird die Methode angewandt (Indikation)?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beschreiben Sie bitte die Patientengruppe, die mit der neuen Methode behandelt wird. Wenn Ihnen bekannt ist, dass die Indikation typischerweise mit einer bestimmten DRG bzw. mehreren bestimmten DRGs verbunden ist, dann geben Sie diese bitte hier an.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Palifermin wird angewendet zur Prophylaxe und Therapie der oralen Mukositis unter Chemo- und Strahlentherapie, z.B. bei Patienten mit hämatologischen malignen Erkrankungen unter myeloablativer Therapie.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Der endovaskuläre Aortenklappenersatz wird bei Patienten mit Aortenklappenerkrankungen, insbesondere Aortenklappenstenose angewandt. Besonders Patienten, bei denen ein Eingriff am offenen Herzen aufgrund eines extremen Eingriffsrisikos nicht möglich ist, profitieren von diesem neuen minimal-invasiven Verfahren.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Welche bestehende Methode wird durch die neue Methode abgelöst oder ergänzt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Geben Sie hier bitte an, welche bestehende Methode durch die neue abgelöst oder ergänzt wird. Beschreiben Sie bitte kurz, wie Patienten vor Einführung der neuen Methode bei der entsprechenden Indikation behandelt wurden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Ist die Methode vollständig oder in Teilen neu und warum handelt es sich um eine neue Untersuchungs- und Behandlungsmethode?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Erläutern Sie bitte, warum die angefragte Methode aus Ihrer Sicht eine Neuerung darstellt. Wie unterscheidet sie sich von etablierten Verfahren? Gehen Sie bitte insbesondere auf den innovativen Charakter der neuen Methode ein. Bitte beschreiben Sie dabei möglichst genau die Neuerung(en) zu einer ggf. früher oder gegenwärtig eingesetzten Methode. Dies könnte bei Medikamenten z.B. der Wirkstoff, die Galenik oder Applikationsmethode sein, bei Verfahren z.B. ein Medikalprodukt (neuartiger Katheter), eine computergestützte Planung oder ein neuartiges kombiniertes Behandlungskonzept.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Es handelt sich bei Palifermin um einen neuen Wirkstoff zur Behandlung der Komplikation Mukositis unter Strahlen- bzw. Chemotherapie, für die es bisher noch keine etablierte Therapie oder Prophylaxe gibt. Es ist mit einer Reduktion von Häufigkeit, Dauer und Schweregrad der oralen Mukositis zu rechnen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Der endovaskuläre Aortenklappenersatz besitzt seit September 2007 die CE-Zertifizierung. Im Rahmen von Studien wurde das Verfahren im Jahre 2002 erstmals durchgeführt. Von 2002 - 2007 wurden nur vergleichsweise wenige Patienten im Rahmen von Studien behandelt. Eine vergleichbare Therapie war vor Markteinführung nicht verfügbar.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Welche Auswirkung hat die Methode auf die Verweildauer im Krankenhaus?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beschreiben Sie bitte die verweildauersteigernde oder -senkende Wirkung der neuen Methode, wenn möglich in Tagen pro Krankenhausaufenthalt (im Durchschnitt). Begründen Sie kurz, wodurch die Verweildaueränderung bewirkt wird. Hat die Methode nach Ihrer Kenntnis keine verweildauerändernde Wirkung, geben Sie bitte „keine“ an.</text></para>
  </body>
</topic>
