<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="rentschlerel" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Kennzahlen_2</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Kennzahlen</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">In diesem Dialog erfassen Sie diverse Kennzahlen der neuen Untersuchungs- und Behandlungsmethode.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="Kennzahlen_final_final.png" scale="93.77%" width="977" height="708" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Kennzahlen der NUB-PEPP-Anfrage</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Heading2"><text styleclass="Heading2" translate="true">Hinweise zu ausgewählten Feldern</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Wann wurde diese Methode in Deutschland eingeführt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Wenn Ihnen der Einführungszeitpunkt der Methode in Deutschland bekannt ist, geben Sie ihn bitte hier an - ggf. als Schätzung (Format: Monat/Jahr, z.B. 06/19 für Juni 2019). Wenn möglich, ergänzen Sie bitte im Kommentarfeld, wann die Methode erstmals experimentell eingesetzt wurde und ab wann sie in der klinischen Praxis gebräuchlich ist. Wenn Sie keine Angaben machen können, lassen Sie das Feld bitte leer. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Bei Medikamenten: Wann wurde dieses Medikament zugelassen?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Geben Sie bitte den Zeitpunkt für die Zulassung des Medikamentes an, soweit Ihnen dieser bekannt ist (Format: Monat/Jahr, z.B. 06/19 für Juni 2019). Wenn Sie Kenntnis über ein laufendes Zulassungsverfahren haben, geben Sie bitte im Kommentarfeld an, bei welcher Behörde derzeit ein Zulassungsverfahren läuft und zu welchem Zeitpunkt eine Zulassung erwartet wird. Wenn Sie keine Kenntnis über diese Angaben haben, bleibt das Feld leer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Wann wurde bzw. wird die Methode in Ihrem Krankenhaus eingeführt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Geben Sie bitte den Zeitpunkt der ersten Anwendung der Methode in Ihrem Krankenhaus an (Format Monat/Jahr, z.B. 06/19 für Juni 2019). Wenn Sie die Anfrage stellvertretend für mehrere Krankenhäuser Ihres Krankenhausverbundes stellen (vgl. Stammformblatt), geben Sie den Einführungszeitpunkt bitte für die stellvertretenden Krankenhäuser unter Angabe der IK-Nummer im Kommentarfeld an, wenn die Einführung nicht zu einem einheitlichen Zeitpunkt stattfand bzw. geplant ist.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Datum: 01/20</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kommentar: In unserer Klinik besteht die Absicht, die neue Methode Anfang des kommenden Jahres einzuführen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Datum: 12/18</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kommentar: Kurz nach Markteinführung Ende des Jahres 2018 haben wir in unserer Klinik die ersten Patienten mit der neuen Methode erfolgreich behandelt.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">In wie vielen Kliniken wird diese Methode zurzeit eingesetzt (Schätzung)?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Zur Unterstützung der Bearbeitung ist die Angabe hilfreich, in wie vielen Krankenhäusern diese Methode zum Zeitpunkt der Anfrage eingesetzt wird. Diese Angabe (Schätzung) ist nur dann vorzunehmen, wenn Sie eine ungefähre Kenntnis über den gegenwärtigen Umfang des Einsatzes der angefragten Methode in Deutschland haben; ansonsten bleibt das Feld leer.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Wie viele Patienten wurden in Ihrem Krankenhaus in 2017 oder in 2018 mit dieser Methode behandelt?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nennen Sie bitte die Anzahl der Patienten, an denen die angefragte Methode in Ihrem Krankenhaus im Vorjahr (2018) oder im laufenden Jahr (2019) angewandt wurde. Haben Sie noch keine genauen Zahlen, schätzen Sie die Anzahl der behandelten Patienten bitte möglichst treffend. Haben Sie die neue Methode im Vorjahr oder laufenden Jahr nicht eingesetzt, geben Sie bitte „0“ an. Stellen Sie die Anfrage stellvertretend für mehrere Krankenhäuser Ihres Krankenhausverbundes (vgl. Stammformblatt), nennen Sie bitte die Anzahl der Patienten je Krankenhaus (unter Angabe der IK-Nummer) im Kommentarfeld.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" style="font-weight:bold;" translate="true">Wie viele Patienten planen Sie im Jahr 2020 mit dieser Methode zu behandeln?</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Nennen Sie bitte die Anzahl der Patienten, an denen die angefragte Methode im kommenden Jahr (2020) in Ihrem Krankenhaus angewandt werden soll (Schätzung). Stellen Sie die Anfrage stellvertretend für mehrere Krankenhäuser Ihres Krankenhausverbundes (vgl. Stammformblatt), nennen Sie die (geschätzte) Anzahl der Patienten bitte je Krankenhaus (unter Angabe der IK-Nummer) im Kommentarfeld. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 1:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Anzahl für 2020: 50</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kommentar: Es handelt sich hier um eine geschätzte Anzahl an Patienten</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 2:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sie geben die Schätzwerte für mehrere Krankenhäuser im Kommentarfeld ein: 260123456: 20, 260654321: 30</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Beispiel 3:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Sie möchten bei der neuen Methode zwischen regulärer Anwendung und Anwendung in Studien unterscheiden:</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Anzahl für 2020: 10</text></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Kommentarfeld: Reguläre Behandlung: ca.10 Patienten; Patienten im Rahmen von Studien: ca. 20</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Hinweis"><text styleclass="Hinweis" translate="true">Die tatsächlichen Jahreszahlen in den Feldüberschriften können von den hier abgebildeten bzw. genannten abweichen. Sie beziehen sich jedoch stets auf Vorjahr, aktuelles Jahr, sowie Planjahr.</text></para>
  </body>
</topic>
