<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">Erhaltene Dokumente</title>
  <keywords>
    <keyword translate="true">Erhaltene Dokumente</keyword>
  </keywords>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">Erhaltene Dokumente</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Die Funktion </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">Erhaltene Dokumente</text><text styleclass="Normal" translate="true"> dient der Anzeige von Dokumenten, die Ihnen vom InEK im </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> bereitgestellt wurden.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="ReceivedDocuments1.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Erhaltene Dokumente</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Hier werden alle vorhandene Dokumente gelistet. In der ersten Spalte (</text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">gel.</text><text styleclass="Normal" translate="true">) ist markiert, ob es sich um ein neues Dokument handelt oder um ein bereits &quot;gelesenes&quot;. Dies wird über ein entsprechendes Symbol, weißes &quot;new&quot; auf orangem Grund für ungelesen bzw. grüner Haken für gelesen, links in der Liste angezeigt. Platzieren Sie den Mauszeiger über dieses Symbol, so wird nach kurzer Zeit des Lese-Status im Klartext eingeblendet. Ein Dokument gilt dann im Sinne des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> als gelesen, wenn Sie es erstmals geöffnet oder auf Ihren Rechner heruntergeladen haben. In diesem Zusammenhang können Sie das Dokument bei Bedarf auf Ihrem Rechner speichern. Ob Sie das Dokument tatsächlich gelesen haben, kann das </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;</var><text styleclass="Normal" translate="true"> &#160;nicht erkennen.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Bei einem gelesenen Dokument erscheint in der zweiten Spalte ein Löschsymbol, mittels dem Sie das Dokument jederzeit löschen können. Nach Ablauf des unter </text><text styleclass="Normal" style="font-style:italic;" translate="true">verfügbar bis</text><text styleclass="Normal" translate="true"> angegebenen Datums wird ein Dokument automatisch gelöscht. Wie lange ein Dokument verfügbar ist, hängt von der Art des Dokuments ab. So sind beispielsweise Fehlerprotokolle nur wenige Wochen verfügbar währen NUB-Antworten erst nach ca. drei Jahren automatisch gelöscht werden. Sollten Sie ein Dokument über das Verfügbarkeitsdatum hinaus benötigen, so speichern Sie dies bitte vorher auf Ihrem Rechner.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Mit zunehmender Dokumentenzahl in dieser Liste kann es schwieriger werden ein Dokument aufzufinden. Daher können Sie zum Einen die Liste durch einen Klick in die Spaltenüberschrift nach der betreffenden Spalte sortieren. Zum Anderen ist es möglich, die Liste zu filtern. Geben Sie dazu im Feld Filter eine Buchstabenfolge an, die in Bereich oder Dokument enthalten sein soll. Mittels </text><text styleclass="Button" translate="true">[ Filtern ]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> werden nun die Dokumente gefiltert und nur diejenigen angezeigt, welche den gesuchten Begriff enthalten.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Image Caption"><image src="ReceivedDocuments2.png" scale="100.00%" styleclass="Image Caption"></image></para>
    <para styleclass="Image Caption"><var styleclass="Image Caption">&lt;%FIGURE%&gt;</var><text styleclass="Image Caption" translate="true"> Gefilterte Dokumentenliste</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
  </body>
</topic>
