<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-stylesheet type="text/xsl" href="../helpproject.xsl" ?>
<topic template="Default" lasteditedby="muellermi" xmlns:xsi="http://www.w3.org/2001/XMLSchema-instance" xsi:noNamespaceSchemaLocation="../helpproject.xsd">
  <title translate="true">In neue NUB übernehmen</title>
  <body>
    <header>
      <para styleclass="Heading1"><text styleclass="Heading1" translate="true">In neue NUB übernehmen</text></para>
    </header>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">Innerhalb des </text><var styleclass="Normal">&lt;%TITLE%&gt;s</var><text styleclass="Normal" translate="true"> haben Sie Zugriff auf alle NUB-Anfragen, die Sie über das Datenportal erfasst haben, also auch auf solche vergangener Jahre. Rufen Sie eine solche, dem InEK im Vorjahr übermittelte Anfrage auf, so verfügt diese über eine zusätzliche Schaltfläche </text><text styleclass="Button" translate="true">[In neue NUB übernehmen]</text><text styleclass="Normal" translate="true">. Klicken Sie hier, so wird automatisch eine Kopie der alten Anfrage erzeugt. In dieser werden einige Datenfelder aktualisiert, beispielsweise die Anzahl der behandelten Patienten. Diese werden in das passende Jahr verschoben. </text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Normal" translate="true">So wird beispielsweise der Inhalt des alten Feldes &quot;Wie viele Patienten planen Sie im Jahr 2014 mit dieser Methode zu behandeln?&quot; zum Inhalt des aktuellen Feldes &quot;Wie viele Patienten wurden in Ihrem Krankenhaus in 2014 mit dieser Methode behandelt?&quot;. Möglicherweise weicht die Zahl der behandelten Patienten von der ursprünglichen Planung ab, so dass hier eine Kontrolle und ggf. Korrektur erforderlich wird.</text></para>
    <para styleclass="Normal"></para>
    <para styleclass="Normal"><text styleclass="Button" translate="true">[In neue NUB übernehmen]</text><text styleclass="Normal" translate="true"> ist auch verfügbar in Anfragen von Kooperationspartnern, die noch nicht an das InEK gesendet wurden. So können Sie die Anfragen Ihrer Partner übernehmen. Dabei werden automatisch Ihre Stammdaten eingetragen</text></para>
  </body>
</topic>
